<krpano>


<data name="html_jour"><![CDATA[

		<h2>ФАКУЛЬТЕТ ЖУРНАЛИСТИКИ</h2>
		<hr>
		<p><span>С момента основания факультета журналистики активно развернулась научная деятельность как самого факультета в качестве системообразующего начала, так и ведущих сотрудников факультета. Ведущие профессора факультета (Р.И. Мальцева, Е.Г. Сомова, Г.А. Абрамова,&nbsp;М.А. Шахбазян, А.В. Осташевский) являются членами диссертационного совета по защите докторских диссертаций (специальности &ndash; &laquo;Журналистика&raquo;, &laquo;Русская литература&raquo;, &laquo;Теория литературы&raquo;). Председатель совета &ndash; профессор Ю.В. Лучинский, ученый секретарь &ndash; доцент Р.В. Патюкова. Факультетом ежегодно проводятся международные конференции: &laquo;Медийные стратегии современного мира&raquo; и "Стратегии социально-экономического развития и продвижения рекреационных территорий".</span></p>

]]></data>

<data name="html_fpp"><![CDATA[

		<h2>ФАКУЛЬТЕТ ПСИХОЛОГИИ ПЕДАГОГИКИ И КОММУНИКАТИВИСТИКИ</h2>
		<hr>
		<p><span>Образован в 1997 году. ФППК - это факультет с устоявшимися традициями, крепнущей год от года репутацией, авторитетным профессорско-преподавательским составом. О нем с теплом и благодарностью вспоминают выпускники, которые успешно работают в сфере образования Краснодарского края, выполняют функции специалистов по связям с общественностью.</span></p>
		<p><span>Факультет педагогики, психологии и коммуникативистики можно назвать по-своему уникальным, потому, что проблема человеческих взаимоотношений в обществе, различных сферах все усложняющейся жизни заявлена не только в названии факультета и специальностей, но и постоянно ставиться во главу угла в процессе преподавания, в процессе передачи знаний.</span></p>

]]></data>

<data name="html_jour_diploma"><![CDATA[
		
		<h2>Диплом</h2>
		<hr>
		Победителю конкурсу "Лучшая учебная кафедра 2009 г." за вклад в образовательный процесс в области рекламы, связей с общественностью и смежных специальностей.
		
		   
		
]]></data>

<data name="html_jour_diploma2"><![CDATA[
		
		<h2>Диплом «Золотой соболь»</h2>
		<hr>
		Диплом участника конкурса в номинации "Лучшая студенческая работа по PR" за проект "Бдительность - задача каждого"
]]></data>

<data name="html_jour_diploma3"><![CDATA[
		
		<h2>Благодарственное письмо</h2>
		Благодарственное письмо отряду волонтёров «Акварель». Краснодар 2010
		<hr>
		<h2>Диплом</h2>
		Диплом 3 место в конкурсе студенческих СМИ.
]]></data>

<data name="html_jour_apple"><![CDATA[
		
		<h2>Приз</h2>
		<hr>
		Приз «Яблока» каф. общей и социальной педагогики за участие в Неделе науки.
		
]]></data>

<data name="html_jour_book"><![CDATA[
		
		<h2>В. В. Касьянов «Культурология»</h2>
		<hr>
		Понятие "культура" с древнейших времен прочно связано с представлениями о человеческой деятельности. Каждая культура - это система смыслов со своей сущностью, внутренней логикой. Но это не только система знаний, это и система приобщения к другим культурам, мирам, их взаимопроникновение. Культурология, в конечном счете, это осуществление диалога культур. На основе обоснованных теорий культурология синтезирует материалы отдельных наук о культуре, что дает ей возможность комплексно изучить культуры различных эпох и народов. Данное учебное пособие раскрывает основные понятия и термины культурологии, ее ведущие школы и концепции. Оно соответствует Государственному образовательному стандарту и требованиям Болонского процесса. Пособие предназначено для студентов различных специальностей, изучающих культурологию.

]]></data>

<data name="html_jour_books"><![CDATA[
		
		<h2>Свидетельство</h2>
		Свидетельство «Серебряный лучник». Каф. связи с общественностью и социальных коммуникаций вошла в состав топ-10 участников 1-го квалификационного рейтинга учебных структур в области развития общественных связей РФ.
		<hr>
		<h2>А.А. Арламов «Педагогические риски профилактики девиаций: методологические размышления»</h2>
		Монография А. А. Арламова посвящена исследованию деятельностного подхода в профилактике девиантного поведения. Учитывая то, что в современном обществе, во многих случаях те или иные аспекты отклоняющегося поведения воспринимаются равнодушно и спокойно, а кое-где даже становятся нормой жизни, тема исследования представляется весьма актуальной и своевременной.
		<hr>
]]></data>

<data name="html_jour_books2"><![CDATA[
		
		<h2>В.В. Касьянов «Социология культуры»</h2>
		<hr>
		<h2>Школа юных журналистов: от игры в газету до профессионального творчества</h2>
		Методическое пособие «Школа юных журналистов: от игры в газету до профессионального творчества» выпуск 14, 2009г.
		<hr>
		<h2>Типы лжи в журналистском тексте</h2>
		Методическое пособие. Профессор Сташевский А.В. «Типы лжи в журналистском тексте» выпуск 15 2009г для руководителей объединений юных журналистов.
]]></data>


<data name="html_jour_trophey"><![CDATA[
		
		<h2>Кубки</h2>
		<hr>
		Спортивный кубок за I место в соревнованиях по баскетболу среди женских команд КубГУ 2009-2010гг.
		<p><p>
		Спортивный кубок за II место в общекомандном зачёте Универсиады КубГУ 2008-2009гг.

		
]]></data>

<data name="html_jour_trophey2"><![CDATA[
		
		<h2>Кубок</h2>
		<hr>
		Кубок финалисту II Кубка Ректора КУБГУ по футболу 2010г.
		
]]></data>

<data name="html_jour_camera"><![CDATA[
		
		<h2>Фотоаппарат Зенит-Е</h2>
		<hr>
		<p>Фотоаппарат Зенит-Е начал выпускаться на КМЗ в 1965 году. И оказался он на столько удачным, что выпускался на этом предприятии аж до 1982 года. 17 лет!</p>
		<p>За эти годы на КМЗ было выпущено 3,3 млн экземпляров!</p>
		<p>Спрос на Зенит-Е (в т.ч. за рубежом) был так велик, что с 1973 года производство этих же самых Зенитов-Е было дополнительно развернуто на предприятии Белорусского оптико-механического объединения (БелОМО) в г. Вилейка (Белоруссия).</p>
		<p>Суммарный выпуск Зенита-Е за все годы на обоих предприятиях составил 8 млн. экземпляров.</p>
		<p>Буква &laquo;Е&raquo; в названии аппарата означает &laquo;Exponometer&raquo;.</p>
		<p>Штатный объектив &mdash; Индустар-50-2 3,5/50 или Гелиос-44-2 2/58.</p>
		<p></p>
		
]]></data>


<data name="html_jour_camera2"><![CDATA[
		
		<h2>Видеокамера Panasonic M35000 VHS </h2>
		<hr>
		Первая Видеокамера Panasonic M35000 VHS факультета журналистики.
		
]]></data>

<data name="html_jour_pen"><![CDATA[
		
		<h2>Ручка</h2>
		<hr>
		Ручка шариковая в чёрном бархатном футляре Galant чёрная с гравировкой золотом. Губернатор Краснодарского края А.Н. Ткачёв вручал её выпускникам факультета журналистики 2010 года на Дне Кубанской журналистики
		
]]></data>


</krpano>