<krpano>


<data name="html_fil"><![CDATA[
		
		<h2>ФИЛОЛОГИЧЕСКИЙ ФАКУЛЬТЕТ</h2>
		<hr>
		<p>На факультете читаются актуальные спе&shy;циальные курсы по следующим темам: рус&shy;ская литература в России и за рубежом; русская литература XIX века в зеркале литера&shy;туры XX века; русские писатели XX века в контексте философской критики; семантико-типологическая характеристика русского на&shy;ционального языка и языковая картина мира; интеллектуализация метаязыка науки; теория русского текста; редактирование художест&shy;венных и критических произведений; методи&shy;ка преподавания русского языка как ино&shy;странного; деловое общение (на русском, английском и немецком языках); история литературы Англии/ Германии; особенности функционирования английского/немецкого языка в немецко- и англоязычных странах.</p>
		<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Студенты, обучающиеся на факультете, про&shy;ходят производственные и педагогические практики в школах, гимназиях, лицеях, колледжах, на кафедрах русского языка для ино&shy;странных учащихся в вузах города и края, в редакциях газет и журналов, в издательствах. В рамках соглашения между филологическим факультетом КубГУ и факультетом изящных искусств Католического университета г. Леувена (Бельгия) осуществляется обмен студентами и преподавателями. Также возможна стажировка в Германии, Австрии, Бельгии, Финляндии.</p>
		<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Области профессиональной деятельности выпускников - это колледжи и гимназии, вузы, редакции газет и журналов, издательства (корректоры, редакторы), радио и телевидение, типографии, музеи, библиотеки, различные административные структуры (секретари-референты, пресс-секретари), юриспруденция (лингвоэксперты), а также учреждения российской науки и образования и т.д.</p>
		
		
]]></data>

<data name="html_fil_books"><![CDATA[
		
		<h2>В.П. Абрамов «Фотопутешествие: Здравствуй, Кубань! Здравствуй, Сочи!»</h2>
		Учебное пособие по русскому языку с мультимедийным приложением + CD-слайды.
		<p>
		Для иностранных студентов, начинающих изучать русский язык. Учебное пособие по развитию речи. Содержит тексты для чтения по истории, географии, экономике и культуре Кубани (Краснодарского края и республики Адыгея), а также послетекстовые лексико-грамматические упражнения, контрольные вопросы и тесты, краткий справочник по грамматическому материалу и словарь ключевых слов и выражений по представленной тематике. Прилагаемые к пособию видео- и аудиоматериалы реализуют не только принцип наглядности в обучении, что делает работу преподавателя результативнее, а занятия — интереснее, но и оказывают иностранцу действенную помощь в самостоятельном изучении русского языка.
		<p>
		Материал краеведческого содержания, на базе которого построена книга, выгодно отличает её в ряду учебной литературы по РКИ. Тексты разделов — это адаптированные для начального этапа обучения РКИ лингвострановедческие материалы о приморских, горных и степных районах и городах Кубани. Кроме того, в книгу вошли сведения из справочников-путеводителей для туристов и бизнесменов.
		Все материалы пособия прошли апробацию в студенческих группах социально-педагогического института Кубанского государственного университета (г. Краснодар).
		<hr>
		
		<h2>СДЕЛАТЬ</h2>
		СДЕЛАТЬ
	
		<hr>
		
		   
		
]]></data>

<data name="html_fil_books2"><![CDATA[
		
		<h2>СДЕЛАТЬ</h2>
		СДЕЛАТЬ
		<hr>
		<h2>Абрамов В. П. Лингвистический историко-топонимический словарь Кубани</h2>
		<p>В словарь (всего около 200 статей) вошли топонимы Кубани, описанные с историко-лингвистических позиций. В статьях приводятся значения топонимов, особенности их употребления, рекомендации их правописания, ударения, а в спорных случаях приводится вариант (варианты) произношения, описываются возможности склонения, употребления рода и числа.</p>
		<p>Словарь состоит из статьи &laquo;От автора&raquo;, предисловия, написанного В.Н. Ратушняком, заведующим кафедрой дореволюционной отечественной истории Кубанского госуниверситета, доктором исторических наук, профессором, заслуженным деятелем науки РФ, статьи &laquo;Как пользоваться словарем&raquo;, в которой описывается состав словаря, структура словаря и словарной статьи.</p>
		<p></p>
		<hr>
		<h2>Юрий Кузнецов. Стихотворения и поэмы</h2>
		В сборнике представлены стихи и поэмы известного современного поэта Юрия Кузнецова.
		<p>
]]></data>

<data name="html_fil_books3"><![CDATA[
		
		<h2>Полное собрание сочинений Ф. М. Достоевского. Том 9</h2>
		<hr>
		<blockquote>
		   Вниманию читателей предлагается первая часть 9 тома полного собрания сочинений Ф. М. Достоевского, в которую вошли критические и политические статьи, а также дневник писателя за 1873 год (из журнала "Гражданин").
		</blockquote>
]]></data>

<data name="html_fil_machine"><![CDATA[
		
		<h2>Пишущая машинка «Grammond» </h2>
		<hr>
		Пишущая машинка «Grammond» выпуска 1870 г. (из личного собрания профессора В.П. Абрамова).
]]></data>

<data name="html_fil_medal"><![CDATA[
		
		<h2>Медали и Трофеи</h2>
		<hr>
		2.	Медали «Русское слово», вручённые на Фестивале русской речи В.П. Абрамову.
		<p>
		3.	Медаль Леувенского университета, вручённая В.П. Абрамову за участие в фестивале русского языка.
		<p>
		5.	Медаль I степени «Гордость науки Кубани», присуждённая В.П. Абрамову Департаментом образования и науки Краснодарского края.
]]></data>

<data name="html_fil_items"><![CDATA[
		
		<h2>Медали и Трофеи</h2>
		<hr>
		5.	Медаль I степени «Гордость науки Кубани», присуждённая В.П. Абрамову Департаментом образования и науки Краснодарского края.
		<p>
		7.	Чернильница-невыливайка и ручка со стальным пером.
		<p>
		8.	Фотография В.И. Лихоносова.
]]></data>

<data name="html_fil_id"><![CDATA[
		
		<h2>Студенческий билет</h2>
		<hr>
		Студенческий билет Хегевальд Брагитте
]]></data>

<data name="html_fil_letopis"><![CDATA[
		
		<h2>ЛЕТОПИСЬ НЕСТОРА, СО ВКЛЮЧЕНИЕМ ПОУЧЕНИЯ ВЛАДИМИРА МОНОМАХА.</h2>
		<hr>
		Содержание настоящего выпуска составляет важнейшая часть нашего летописного свода - повесть временных лет, оканчивающаяся 1110 годом. Текст напечатан по Лаврентьевскому списку в том виде, т. е. с исправлениями и дополнениями по другим спискам, какой представляет этот памятник в последнем издании, предпринятом археологической комиссией под редакцией А. Ф. Бычкова.
		<p>
		Летопись Нестора - написанная во 2-й половине XI - начале XII вв. монахом Киевского пещерного (печерского) монастыря Нестором хроника, исполненная патриотической идей русского единения.
		<p>
		Считается ценным историческим памятником средневековой Руси.
]]></data>

<data name="html_fil_poet"><![CDATA[
		
		<h2>Барельеф</h2>
		<hr>
		Барельеф М.Ю. Лермонтова, выпущенный к 175-летию со дня рождения поэта.
]]></data>

<data name="html_fil_stepanov"><![CDATA[
		
		<h2>СДЕЛАТЬ</h2>
		<hr>
		СДЕЛАТЬ
]]></data>


</krpano>