<krpano>


<data name="html_fpm"><![CDATA[
		
		<h2>ФАКУЛЬТЕТ КОМПЬЮТЕРНЫХ ТЕХНОЛОГИЙ И ПРИКЛАДНОЙ МАТЕМАТИКИ</h2>
		<hr>
		<ul>
			Факультет компьютерных технологий и прикладной математики (ФКТиПМ) КубГУ является ведущим учебным центром региона по подготовке кадров в области фундаментальных исследований по прикладной и вычислительной математике, информатике и программированию.
В 1989 году Факультет прикладной математики КубГУ был образован на базе отделения прикладной математики математического факультета. Его первым деканом стала Алла Васильевна Смирнова. С 1998 г. года бессменным деканом факультета является кандидат физико-математических наук, доцент Кольцов Юрий Владимирович. В 2007 году ФПМ переименован в факультет компьютерных технологий и прикладной математики (ФКТиПМ).
	На факультете сформировались научные школы по различным направлениям прикладной математики и информатики, подготовку ведут высококвалифицированные специалисты: академик РАН, 11 докторов наук, 44 кандидата наук. Ученые факультета прикладной математики: академик РАН, д.ф.-м.н. В.А. Бабешко, д.ф.-м. н., профессор Е.В. Глушков и д.ф.-м. н., профессор О.Д. Пряхина, - удостоены высокого звания лауреатов Государственной премии в области науки и техники. В состав факультета КТиПМ входят 5 кафедр: прикладной математики, математического моделирования, компьютерных технологий, вычислительных технологий, высоких технологий прогноза и предупреждения чрезвычайных ситуаций.
	Сегодня подготовка на факультете осуществляется на очном отделении по следующим образовательным программам: «Математическое обеспечение и администрирование информационных систем», «Прикладная математика и информатика», «Математические методы в экономике», «Прикладная информатика в экономике», «Безопасность жизнедеятельности в техносфере», «Информационные технологии». Кроме того, на факультете компьютерных технологий и прикладной математики осуществляется подготовка магистров по направлениям: «Прикладная математика и информатика», «Информационные технологии».
	Для продолжения образования талантливой молодёжи на факультете имеется аспирантура и докторантура по специальностям: механика деформируемого твёрдого тела, механика жидкости, газа и плазмы, математические модели, методы и комплексы программ, работает диссертационный совет по защиты кандидатских и докторских диссетаций.

		</ul>
		
		
]]></data>

<data name="html_mat"><![CDATA[
		
		<h2>ФАКУЛЬТЕТ МАТЕМАТИКИ И КОМПЬЮТЕРНЫХ НАУК</h2>
		<hr>
		<p>Математический факультет был образован в 1970 году на базе физико-математического факультета Краснодарского государственного педагогического института им. 15-летия ВЛКСМ. C первых дней своего создания в 1920 году он входил в состав университета под различными названиями: естественно-математическое отделение, физико-математическое отделение и физико-математический факультет, будучи в составе Кубанского государственного университета, Кубанского Института Народного Образования, Краснодарского государственного педагогического института (КПИ), КПИ им. 15-летия ВЛКСМ.</p>
		<p>Среди первых сотрудников вуза них были талантливые ученые, глубоко преданные математике. Е.Ф. Сумеркин &ndash; блестящий лектор, преподаватель математики, теоретической механики и астрономии. С 1921 года В.А. Польский &ndash; кандидат наук, доцент, преподаватель математического анализа, аналитической геометрии, высшей алгебры и других математических дисциплин (с 15.02.33 по 20.09.55 заведующий кафедрой математического анализа). Л.Н. Запольская &ndash; доктор математических наук, профессор &ndash; крупный специалист по теории комплексного переменного. Помимо качественного выполнения учебной работы она осуществляла руководство научной деятельностью аспирантов. Под ее руководством работал математический кружок, председателем которого был С.А. Седыхов студент первого курса физико-математического факультета. Р.И. Тихомиров &ndash; один из старейших преподавателей вуза. В памяти его бывших коллег он остался человеком необыкновенно одаренным и разносторонним.</p>
		<p>Начиная с 1966 года и до сегодняшних дней целая плеяда талантливых уникальных ученых: В.А. Бабешко, З.Б. Цалюк, И.П. Митюк, Н.В. Говоров, В.А. Лазарев, Ю.Ш. Гуревич, И.Д. Черкасов, Ю.М. Горчаков, Г.К. Антонюк, Г.Ф. Сокол, В.А. Гусаков, В.Г. Шеретов, В.Ф. Пуляев, В.А. Дербенев, С.В. Гайденко, С.П. Грушевский, Е.А. Семенчин, И.И. Ефремов, В.Г. Лежнев, Б.Е. Левицкий, Е.А. Щербаков, С.В. Усатиков, М.И. Дроботенко, В.З. Цалюк, А.А. Пащевский, Ю.М. Вишняков, А.В. Рожков, Е.В. Луценко, Л.В. Шелехова и др. способствовала становлению, развитию и процветанию математического факультета, как крупного научного математического центра на Кубани. С большой любовью студенты и выпускники гордо называли его &ndash; наш Матфак.</p>
		<p>В 2007 году в связи с усилением роли вычислительной техники в проведении научных исследований и широким проникновением ее в практику математический факультет был переименован в факультет Математики и компьютерных наук. В настоящее время факультет готовит высококвалифицированных специалистов-математиков, бакалавров и магистров, получающих необходимые и востребованные на рынке услуг компетенции, связанные со знанием и применением математических методов и компьютерных технологий практически во всех сферах народного хозяйства. Следует подчеркнуть, что наряду с тем, что выпускники факультета работают в научно-исследовательских учреждениях, в профессиональной и производственной сферах, занимая высокие руководящие посты, они также составляют основу педагогического корпуса преподавателей математики и информатики в общеобразовательных учреждениях, вузах и колледжах не только Краснодарского края, но и других регионов России.</p>
				
]]></data>


<data name="html_fpm_Dubinin"><![CDATA[
	<ul>	
		
		<li><h2>Буклет к 10-летию образования Центра Интернет (1998-2008 гг.)</h2></li>
		<hr>
		
		<li><h2>В. Н. Дубинин "Емкости конденсаторов и симметризация в геометрической теории функций комплексного переменного"</h2>	
			<h3>Аннотация:</h3>
            Проект направлен на развитие емкостного подхода и симметризации конденсаторов с целью решения конкретных задач геометрической теории функций. Основное внимание будет уделено задачам теории функций комплексного переменного. Предполагается получить новые теоремы искажения для регулярных функций с участием угловых производных и производных Шварца в граничных точках области определения. На этом пути ожидаются усиления, обобщения и дополнения недавних результатов Поммеренке, Васильева, Бернса-Кранца, Шойхета, Таурасо-Влачи и других математиков. Особое внимание будет уделено оценкам средних модулей производных конформных отображений и оценкам коэффициентов однолистных функций. Применительно к полиномам и рациональным функциям будут установлены дискретные аналоги классических неравенств, точные двусторонние оценки модулей производных с ограничениями на нули и полюса и неравенства для нулей, критических точек и критических значений, близкие известным гипотезам Смейла и Сендова. Ожидаются теоремы о лог-выпуклости и лог-вогнутости по параметрам некоторых гипергеометрических функций. Кроме того, в проекте предусмотрено распространение новых разработок теории потенциала в комплексной плоскости на случай произвольных n-мерных евклидовых пространств. В качестве приложений планируется, в частности, установить новые метрические свойства устранимых множеств в различных соболевских пространствах.
        </li>   
	</ul>
		
		
]]></data>

<data name="html_fpm_emblem"><![CDATA[
	
	<h2>Эмблема Центра Интернет</h2>	
    <hr>	
	
	<h3>Интернет на Кубани</h3>
	История появления и развития доступа к «Всемирной паутине» на Кубани связана с деятельностью выпускников Кубанского 
	государственного университета Александра Самарина, Сергея Тюрюканова и Игоря Олейникова, которые с 1988 года проводили
	многочисленные эксперименты по организации соединений с зарубежными и российскими узлами Интернет. 
	<p>С 1989 по 1991 год они были единственными обладателями электронной почты в Краснодаре. Возможности старенького модема ROBOTICS, подаренного 
	Александру Самарину администратором сети Флоридского университета Бобом Броделем, особенно пригодились во время путча ГКЧП 
	<p>в 1991 году, когда реальную информацию о положении дел в СССР могли иметь только те, кому была доступна электронная почта. 
	<p>В 1992 году по инициативе трех молодых людей, поддержанной ректором КубГУ В.А. Бабешко, директором Краснодарской ГТС А.Г. Абросимовым и руководителем одного из коммерческих банков Краснодара М. Шараповым, было организовано Государственное малое предприятие «Интеринфосервис», которое начало предоставление услуг электронной почты и доступа к телеконференциям USENET и РЕЛКОМ. Этот узел РЕЛКОМа стал 14-м по счету в СССР. 
	<p>В том же 1992 году при управлении почтовой связи Краснодара был создан второй узел Релкома. 
	<p>В 1996 году управлением почтовой связи был зарегистрирован первый на Кубани домен KUBAN.SU. 
	<p>В том же году в рамках проекта КубГУ «Региональная информационная сеть образования, науки и культуры Кубани», получившего грант РФФИ №96-07-92001 (руководители проекта - ректор КубГУ, академик РАН В.А. Бабешко и заведующий кафедрой теории функций КубГУ Б.Е. Левицкий), начались работы по созданию Краснодарского сегмента сети компьютерных телекоммуникаций для науки и высшей школы. 
	<p>В 1997 году были построены магистральные волоконно-оптические каналы сети KUBANnet, объединившие высокоскоростными каналами связи основные источники региональных информационных ресурсов и обеспечившие подключение учреждений образования, науки и культуры Кубани к сети Интернет.  Для этой цели были использованы не только средства гранта РФФИ, но и средства региональных научно-образовательных программ, а также средства университета.  Большую помощь в реализации этих задач оказали руководитель ОАО «Кубаньэлектросвязь» В.Л. Горбачев, его первый заместитель А.П. Шипулин, директор СМУ-213 ОАО «Связьстрой-2» А.И Цуркан. 
	<p>Для сети KUBANnet была зарегистрирована первая на Кубани автономная система IР-адресов.
	
	<h3>Сеть KUBANnet</h3>
       <div>
	   За прошедшие годы сеть KUBANnet стала крупным региональным сегментом национальной сети компьютерных телекоммуникаций для науки
	   и высшей школы RUNnet, внешняя коннективность которого обеспечивается выделенным каналом связи до Москвы с пропускной
	   способностью 120 Мб/с, а также дополнительным каналом доступа к сети Интернет емкостью 100 Mб/сек. Для пользователей сети 
	   KUBANnet разработаны и предоставляются разнообразные сервисы, обязательные для нормального функционирования сети и 
	   предоставления основных услуг Интернет. 
       <p>
       Начиная с 2004 г., сначала в рамках Федеральной целевой программы «Дети России», а затем Национального проекта «Образование» 
	   и Краевой целевой программы «Создание единой информационно-образовательной сети», на базе мультисервисной сети ЮТК  и 
	   инфраструктуры коммуникаций сети KUBANnet, началось построение и развитие виртуальной корпоративной сети образовательных 
	   учреждений Краснодарского края с центром управления на базе КубГУ, объединяющей сегодня практически все (более 1200) 
	   учреждения системы общего образования, включая муниципальные отделы управления образованием в городах и районах края.  
	   Обеспечение школ скоростным доступом к сети Интернет позволило в полной мере использовать современные технологии для того, 
	   чтобы создать возможность свободного обмена информацией внутри сети KUBANnet и получить доступ к мировым информационным 
	   образовательным ресурсам. Для корпоративной сети образовательных учреждений разработаны программные системы организации 
	   технической поддержки и предоставления специализированных корпоративных сервисов, включающих портал образовательных 
	   учреждений Краснодарского края <a href=http://portal.kubannet.ru/>http://portal.kubannet.ru</a>, построенный по принципу создания личных кабинетов для школ и 
	   органов управления образованием,  хостинг для сайтов и информационных ресурсов общеобразовательных школ, систему управления и 
	   мониторинга электронными списками рассылок для сферы управления образованием, организацию сбора, анализа и предоставления 
	   пользователям разнообразных статистических данных и другие функции. Большую помощь образовательным учреждениям оказывает 
	   созданный на базе Центра Интернет Кубанский региональный ресурсный центр информатизации и телекоммуникаций сферы образования 
	   (КРЦИТ).  
	   <p>
	   На сайте ресурсного центра (<a href=http://www.krc.kubannet.ru>http://www.krc.kubannet.ru</a>) размещается актуальная информация для  школьных учителей 
	   информатики и системных администраторов, организовано постоянно обновляемое хранилище бесплатного программного обеспечения, 
	   имеются ссылки на наиболее востребованные образовательные ресурсы, сайты школ и образовательных учреждений.
	   </div>
		
]]></data>

<data name="html_fpm_id"><![CDATA[
		
		<h2>Удостоверение №1562 КубГУ В.А. Дербенева</h2>
		<hr>
		Удостоверение №1562  КГУ Дербенева В.А.
		
]]></data>

<data name="html_fpm_gramota"><![CDATA[
		
		<h2>Почётная грамота</h2>
		<hr>
		<h3>Текст грамоты:</h3>
		
		Ректорат, партком и местный комитет Кубанского госуниверситета награждает профессора, зав. кафедрой
		математического анализа ГОВОРОВА Николая Васильевича за плодотворную научно-педагогическую деятельности
		в университете и в связи с 50-летием со дня рождения.
		
]]></data>

<data name="html_fpm_diploma"><![CDATA[
		
		<h2>Дилом выпускника</h2>
		<hr>
		<h3>Текст диплома:</h3>
		
		Настоящий диплом выдан Краснодарским педагогическим институтом гражданину Чернышеву Владимиру Васильевичу,
		родившемуся "28" августа 1915 года, в том, что он в сентябре месяце 1932 года был принят в число студентов
		Краснодарского педагогического института и окончил курс обучения в июне месяце 1936 года по факультету
		физико-математическому специальности математики
		<p>
		Гр. Чернышев В.В. за время пребывания в Краснодарском педагогическом институте изучил перечисленные ниже
		дисциплины и показал по ним следующие результаты:
		
]]></data>

<data name="html_fpm_trophey_toghether"><![CDATA[
		
		<h2>Трофеи<h2>
		<hr>
		Кубок победителю спартакиады первых курсов 2005/2006 учебных годов, юноши (2 группа).
		<p>
		Кубок. Переходящий приз победителю универсиады, 1 группа, бадминтон.

]]></data>

<data name="html_fpm_trophey_IV_kurs"><![CDATA[
		
		<h2>Кубок</h2>
		<hr>
		Переходящий кубок за первое место по футболу, 1974г.

]]></data>

<data name="html_fpm_trophey_IV_kurs"><![CDATA[
		
		<h2>трофеи СДЕЛАТЬ</h2>
		<hr>
		<h3>Текст диплома:</h3>

]]></data>

<data name="html_fpm_slimnote"><![CDATA[
		
		<h2>Ноутбук TwinHead Slimnote-486</h2>
		<hr>
		Ноутбук TwinHead Slimnote-486

]]></data>

<data name="html_fpm_machine"><![CDATA[
		
		<h2>Арифмометр ВК 1. Счетмаш.</h2>
		<hr>
		Машина вычислительная клавишная механическая «ВК-1» предназначена для механизации вычислительных работ при выполнении четырех арифметических действий, главным образом умножения и деления. Машина «ВК-1» — вычислительная машина, в которой ввод исходных данных для каждой операции осуществляется ручным набором на клавиатуре (рычагом).
		<p>
		Арифмометр «ВК-1» производился в городе Пензе на заводе «Счетмаш». Начало серийного выпуска — 1951 год. Отпускная цена — 750 рублей. Вес счетной машины 6 кг. Габариты — 310✕200✕160 мм.
		
]]></data>

<data name="html_fpm_medal"><![CDATA[
		
		<h2>Золотая медаль II МЕЖДУНАРОДНОГО САЛОНА ИННОВАЦИЙ И ИНВЕСТИЦИЙ</h2>
		<hr>
		Вручена ИТЦ "Кубань-Юг", Кубанский Государственный университет за Туннелистор
		
]]></data>

<data name="html_fpm_medal2"><![CDATA[
		
		<h2>медаль члену-корреспонденту Бебешко Владимиру Андреевичу АН СССР</h2>
		<hr>
		Медаль Бабешко В.А., члену-корреспонденту АН СССР в год избрания, Краснодар, КГУ, 1987г.
		
]]></data>

<data name="html_fpm_trophey_Cache_2004"><![CDATA[
		
		<h2>2004 Cache Student Innovator Award</h2>
		<hr>
		<hr>
		<blockquote>"Москва 27 января 2004. Сегодня в ходе открытия ежегодной научной сессии Московского Инженерно-Физического Института (Государственного университета) состоялось вручение наград победителям конкурса инновационных студенческих проектов на базе СУБД Cache, проводимого МИФИ и разработчиком Cache - компанией InterSystems.
Конкурс студенческих работ проводится второй год подряд. Организаторы конкурса - российское представительство компании InterSystems и кафедра "Кибернетика" МИФИ - рассматривают проекты в области создания автоматизированных систем, базирующихся на постреляционной СУБД Cache."
		</blockquote>
		<hr>
		В 2004 году в конкурсе приняли участие 16 работ из 9 ВУЗов России и СНГ, таким образом, число вовлеченных в конкурс ВУЗов по сравнению с прошлым годом возросло почти вдвое. Победителями были признаны следующие проекты:
		<ul>
		<br><li>I место - Геоинформационная система для средних и крупных риэлторских компаний (проект Кубанского Государственного Университета)</li>
		<br><li>II место - Инструментарий для создания серверной части крупных аналитических систем TreeStorage (проект Белорусского Государственного Университета)</li>
		<br><li>III место - Система дистанционного тестирования и анализа результатов (проект Новосибирского Государственного Технического Университета)</li>
		</ul>
]]></data>

<data name="html_fpm_log"><![CDATA[
		
		<ul>	
		
		<li><h2>Логарифмическая линейка</h2></li>
		Аналоговое вычислительное устройство, позволяющее выполнять несколько математических операций, в том числе умножение и деление чисел, возведение в степень (чаще всего в квадрат и куб), вычисление квадратных и кубических корней, вычисление логарифмов, потенцирование, вычисление тригонометрических и гиперболических функций и некоторые другие операции. Если разбить вычисление на три действия, то с помощью логарифмической линейки можно возводить числа в любую действительную степень и извлекать корень любой действительной степени.
        <p>До появления карманных калькуляторов этот инструмент служил незаменимым расчётным орудием инженера. Точность расчётов — около 3 значащих цифр.
		
		<hr>
		
		<li><h2>Е.М. Пржевальский "Пятизначные таблицы логарифмов, чисел и тригонометрических величин"</h2>	
			В издании приведены пятизначные таблицы логарифмов чисел и тригонометрических величин.
            <p>
			Кроме того, составители включили в сборник таблицы логарифмов Гарусса и натуральных тригонометрических величин, а также сравнительные таблицы русских, метрических и английских мер.
        </li>   
	</ul>

]]></data>

<data name="html_fpm_books"><![CDATA[
		
		<ul>	
		
		<li><h2>Наталия Черных "Мозаика"</h2></li>
		 Сборник стихотворений "Мозаика", автор Черных Н.М.
		<hr>
		
		<li><h2>А.А. Халафян "Statistica 6. Статистический анализ данных"</h2>	
			В книге освещены основные разделы шестой версии программы STATISTICA. На примерах, большинство которых взято из встроенной в программу библиотеки Examples, дано подробное описании технологии работы с модулями программы. Уделено внимание постановочной части статистических методов и интерпретации результатов анализа. Рассмотрены процедуры управления данными, графические возможности программы, разведочный анализ данных, одномерные и многомерные статистические методы, углубленные методы анализа, временные ряды и прогнозирование, формирование отчетов, составление макросов. Простая и доступная для широкого круга читателей форма изложения делает возможным самостоятельное изучение программы STATISTICA.
			<p>Адресована студентам, изучающим экономические и математические дисциплины, а также аспирантам, преподавателям вузов, научным работникам различных направлений, специалистам в области аналитики и логистики.
			<p>2-е издание, переработанное и дополненное.

        </li>   
	</ul>

]]></data>




<data name="test"><![CDATA[
		
		<h2>Тест текст</h2>
		<hr>
		<ul>
			<h3>Аннотация:
			fffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			fffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			fffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			fffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			fffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			fffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			fffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			fffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff
			fffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff</h3>
            
            
		</ul>
		
		
]]></data>



</krpano>