<krpano>


<data name="html_rgf"><![CDATA[
		
	<h2>ФАКУЛЬТЕТ РОМАННО-ГЕРМАНСКОЙ ФИЛОЛОГИИ</h2>
	<hr>
	<p><span>На факультете РГФ уделяется большое внимание материально-техническому оснащению аудиторий. Большую роль в изучении иностранных языков играет работа с аутентичными видео- и аудиоматериалами&nbsp;&ndash; с новостными репортажами, телепередачами, обучающими и информационными видеороликами, поэтому большинство аудиторий на факультете оснащены современными телевизорами, проекторами, смарт-досками. На лекциях презентационные поверхности активно используются для визуализации материала.&nbsp;</span><span></span></p>
	<p><span>Качество фундаментальной подготовки во многом определяется уровнем научно-исследовательской работы на факультете РГФ, опытом работы преподавателей, привлечением студентов к научной деятельности факультета, регулярным повышением квалификации преподавателей, изданием качественной учебно-методической литературы.</span></p>
	<p><span>Приоритетные направления работы Студенческого научного общества факультета РГФ формируются на основе научно-исследовательской и инновационной деятельности ученых факультета в соответствии с их научными интересами: Прагматика как методологическая перспектива языка, Лингвоперсонология, Политический дискурс, Теория дискурса, Макрокатегория адресата в ее взаимообусловленности с динамической языковой картиной мира, Перформативность как конститутивный признак культуры, Паремиология, Темпоральность в разных языках, Прагматика современного дискурса, Теория и практика перевода.&nbsp;С 2007 г. студенческие научные работы, прошедшие апробацию и получившие высокую оценку на конференции СНО в рамках традиционной &laquo;Недели науки&raquo;, по решению Ученого совета факультета публикуются в Межвузовском сборнике научных трудов, издаваемом факультетом РГФ.</span></p>
]]></data>

<data name="html_rgf_books"><![CDATA[
		
	<h2>Энциклопедия</h2>
	<hr>
	Энциклопедия "Наследие Эллады", 2002г., Краснодар, изд. "Советская Кубань", автор Ю.И.Сердериди.
]]></data>

<data name="html_rgf_letter"><![CDATA[
		
	<h2>Письмо</h2>
	<hr>
	Письмо совета ветеранов ВОВ и Музея Боевой славы ДАССР г. Буйнакс о подвиге Героя Советского Союза Хуторянс
]]></data>

<data name="html_rgf_prize"><![CDATA[
		
	<h2>Награда</h2>
	<hr>
	Награда за "Jason-Program" по обмену греческих студентов. 
]]></data>

<data name="html_rgf_photobook"><![CDATA[
		
	<h2>Книга почета</h2>
	Книга почета. Летопись РГФа, 1986г.
	<hr>
	<h2>Юбилейная книга</h2>
	Юбилейная книга РГФ к 75-летию факультета.
]]></data>

<data name="html_rgf_prize2"><![CDATA[
		
	<h2>Диплом</h2>
	Диплом Тхорику В.И. за большой вклад в развитие олимпийского движения и в связи с 75-летием РГФ КубГУ
	<hr>
	<h2>Статуэтка</h2>
	Статуэтка "Оскар" в номинации "Лучший преподаватель" от  Calton College, Миннесота, США профессору Хутыз И.П.
]]></data>

<data name="html_rgf_prize3"><![CDATA[
		
	<h2>Благодарность</h2>
	Благодарность от Олимпийского комитета России Тхорику В.И. за пропаганду олимпийских идеалов и здорового образа жизни в студенческой среди в связи с 65-летием факультета.
	<hr>
	<h2>Кубок</h2>
	Кубок победителю спартакиады КГУ.
]]></data>

<data name="html_rgf_plates"><![CDATA[
		
	<h2>Благодарность</h2>
	<p>Благодарность Тхорику В.И. за активное участие в подготовке и проведении года германской культуры в России в 2004г. от Ханса-Фридриха фон Пёту, посла Германии в Россию.</p>
	<hr>
	<h2>Памятные декоративные тарелки</h2>
	<p>Памятные декоративные тарелки от "Общества дружбы "Карлсруэ-Краснодар".</p>
	<hr>
	<h2>Гравюра</h2>
	<p>Гравюра "Carlsruhe. Palais der Varkgrafen. 1945", подаренная Hainz Fenrich Oberburgermeister Кубанскому государственному университета РГФу в связи с 60-летием факультета.</p>
]]></data>

<data name="html_rgf_items"><![CDATA[
		
	<h2>Поздравление</h2>
	Поздравление  зам. Начальника ФСБ России по Краснодарскому краю Тхорику В.И. в связи с 60-летием факультета. 23.04.1999г. 
	<hr>
	<h2>Заявление</h2>
	Заявление  г. Джексон, Миссиссиппи, США. Спачиль О. о  присвоении звания почетного гражданина г.Джексон. 26.04.1994г.
	<hr>
	<h2>Юбилейная книга</h2>
	Юбилейная книга РГФ к 70-летию факультета, 2008г
	<hr>
	<h2>«‎Междисциплинарные аспекты лингвистических исследований»</h2>
	Под редакцией В.И. Тхорика, В.В. Катерминой, А.М. Прима.
	<p>
	В сборнике научных трудов содержатся статьи по актуальным лингвистическим направлениям (социолингвистика, контрастивная риторика, когнитивная лингвистика, лингвокультурология, стилистика), а также смежных с языкознанием гуманитарных дисциплин, без которых немыслима коммуникативная деятельность. Междисциплинарный подход, характеризующий единство гуманитарной области - лингвистики, литературоведения, философии, психологии, подчеркивает тенденцию, способствующую целостному анализу изучаемых объектов. В сборник вошли статьи общего и частного характера, теоретической и прикладной направленности. Адресуется филологам, студентам, аспирантам, преподавателям гуманитарных дисциплин.
]]></data>
</krpano>