<krpano>



<data name="html_paint_Yakubin"><![CDATA[
		
		<h2>Якубин Иван Максимович</h2>
		<hr>
		 Участник Великой Отечественной и Советско-японской войн, Герой Советского Союза (1945, посмертно), командир отделения 132-го моторизованного штурмового инженерно-сапёрного батальона 15-й армии 2-го Дальневосточного фронта, старший сержант
		 <p>
		 Родился 23 марта 1916 года на хуторе Северо-Кубанский ныне Тбилисского района Краснодарского края. Русский. Окончил среднюю школу в райцентре — станице Тбилисская. В конце 1930-х годов проходил срочную службу в Красной Армии, после увольнения в запас поступил в Красноярский педагогический институт.
		 <p>
         С началом Великой Отечественной войны вторично призван в Красную Армию в августе 1941 года. С того же года — на фронте. В 1942—1943 годах воевал на Северо-Кавказском фронте, с июня 1943 года — на Западном фронте, с октября 1944 года — на 1-м Прибалтийском и Ленинградском фронтах. В боях был дважды ранен: в январе и в мае 1942 года.
		 <p>
         После окончания Великой Отечественной войны, участвовал в Советско-японской войне 1945 года.
		 <p>
		 Командир отделения 132-го моторизованного штурмового инженерно-сапёрного батальона 15-й армии 2-го Дальневосточного фронта комсомолец старший сержант Иван Якубин 13 августа 1945 года участвовал в блокировке штурмовой группой одного из крупнейших японских дотов Фуцзиньского укреплённого района.
		 <p>
		 Старший сержант И. М. Якубин, спасая жизнь офицера и сам будучи ранен, уничтожил двух японских солдат автоматным огнём, одного — холодным оружием и погиб в неравном рукопашном бою.
		 <p>
		 Похоронен в городе Фуцзинь (Китайская Народная Республика).
		 <p>
		 Указом Президиума Верховного Совета СССР от 8 сентября 1945 года за образцовое выполнение боевых заданий командования на фронте борьбы с японскими милитаристами и проявленные при этом мужество и героизм старшему сержанту Якубину Ивану Максимовичу посмертно присвоено звание Героя Советского Союза.
		 <p> <a href=https://ru.wikipedia.org/wiki/Якубин,_Иван_Максимович>Источиник.</a>
		
]]></data>

<data name="html_paint_khytoryanskii"><![CDATA[
		
		<h2>Хуторянский Анатолий Николаевич</h2>
		<hr>
		 советский военнослужащий, участник Великой Отечественной войны, командир роты 253-го отдельного танкового полка 11-й армии Белорусского фронта, старший лейтенант, Герой Советского Союза (посмертно).
		 <p>
		 Анатолий Николаевич Хуторянский родился 15 сентября 1919 года в семье служащего в местечке Томашполь Томашпольской волости Ямпольского уезда Подольской губернии Украинской Социалистической Советской Республики, ныне — посёлок городского типа, административный центр Томашпольского района Винницкой области Украины. Украинец. Отец Николай Яковлевич Хуторянский умер в марте 1974 года
		 <p>
         В 1932 году переехал с семьёй в город Буйнакск (ныне Республика Дагестан). После средней школы окончил Краснодарский институт иностранных языков.
		 <p>
         В конце июня 1941 года комсомолец Хуторянский пришел без повестки в военкомат и попросил направить его в танковое училище. В Рабоче-крестьянскую Красную Армию призван в июне 1941 года в Дагестанской АССР. Окончил Сталинградское военное танковое училище в 1942 году.
		 Член ВКП(б) с 1942 года.
		 <p>
		 На фронтах Великой Отечественной войны с июля 1942 года. Был командиром танка, взвода, танковой роты. Воевал на Сталинградском, Юго-Восточном, Западном, Брянском и Белорусском фронтах.
		 <p>
		 Участвовал в обороне Сталинграда в районах хутора Верхне-Бузиновка, станции Тингута, посёлков Песчанка и Бекетовка; в операции «Уран» по окружению Сталинградской гитлеровской группировки — в 1942 году; в боях на Орловской дуге, в освобождении Брянска и городов Брянской области, в форсировании рек Ипуть и Сож и боях на подступах к городу Гомель — в 1943.
		 <p>
		 Командир роты танков Т-34 253-го отдельного танкового полка 11-й армии старший лейтенант Хуторянский 15 ноября 1943 года с ротой в числе первых преодолел реку Сож в районе села Хальч Ветковского района Гомельской области Белорусской ССР, уничтожил несколько орудий и миномётов противника и закрепился на достигнутом рубеже. Будучи ранен не покинул поля боя.
		 <p>
		 20 ноября (данные Именного списка безвозвратных потерь офицерского состава 235 Гомельского танкового полка) или 21 ноября (данные Наградного листа) 1943 года, ещё не оправившись от ранения, ушёл из санчасти и, выпросив у командира полка разрешение участвовать в бою, повёл роту в атаку. В ходе атаки погиб. Похоронен на месте боя, в пос. Новая Жизнь Ветковского района Гомельской области Белорусской ССР. Части 11-й армии овладели пос. Новая Жизнь 22 ноября 1943 года.
		 <p>
		 Указом Президиума Верховного Совета СССР от 26 апреля 1944 года за образцовое выполнение боевых заданий командования на фронте борьбы с немецко-фашистскими захватчиками и проявленные при этом мужество и героизм старшему лейтенанту Хуторянскому Анатолию Николаевичу присвоено звание Героя Советского Союза (посмертно).
		 <p>
		 В 1951 году перезахоронен в братской могиле в деревне (ныне агрогородок) Радуга Радужского сельсовета Ветковского района Гомельской области.
		 
		 <p> <a href=https://ru.wikipedia.org/wiki/Хуторянский,_Анатолий_Николаевич>Источиник.</a>
		
]]></data>

<data name="html_paint_nikandr"><![CDATA[
		
		<h2>Никандр Александрович Маркс</h2>
		<hr>
		 Русский палеограф, историк и археолог, фольклорист. Действительный член Московского археологического общества. Основатель и первый ректор Кубанского государственного университета. Генерал-лейтенант российской армии, командующий войсками Одесского военного округа. Активный участник революции 1905 года и гражданской войны.
		 <p>
		  <center><h3> Биография </h3> </center>
		 Н. А. Маркс родился в 1861 году в Феодосии. Oтец - подполковник Александр Карлович Маркс. Детство провёл в Отузах (сейчас село Курортное Феодосийского городского совета). Он принадлежал к семье потомственных военных. Максимилиан Волошин, хорошо знавший Маркса, утверждал, что тот «по крови является старым крымским обитателем, и виноградники, которыми он владел в Отузах, принадлежали его роду еще до екатерининского завоевания».
		 <p>
         Окончил Михайловско-Воронежскую военную гимназию, 9 августа 1878 года поступил на военную службу. В 1880 году окончил 3-е военное Александровское училище, получив чин прапорщика. 28 августа 1881 года переведён в лейб-гвардии Волынский полк с присвоением чина прапорщика гвардии. 30 августа 1884 года произведён в подпоручики, а 1 января 1885 года — в поручики гвардии. Капитан с 1889, подполковник с 1896, полковник с 1900, генерал-майор с 1906, генерал-лейтенант с 1913. С 1900 член от Военного министерства в военно-окружном совете Сибирского, член от Военного министерства в военно-окружном совете Московского военного округа (1904-21.07.1914),
		 <p>
         В 1905 году принял активное участие в Одесском Совете рабочих депутатов. Известна его речь на пристани, посвящённая восстанию лейтенанта Шмидта. Был избран членом революционного комитета.
		 <p>
		 В июне 1914 года выходит в отставку, получив чин генерал-лейтенанта. В отставке "по домашним обстоятельствам с мундиром и пенсией" (21.07.1914). Поселился в Крыму, в своём имении Отузы. В начале войны был призван, с 13 января 1916 начальник штаба Одесского ВО. В 1918 мобилизован большевиками. Арестован в 1919 в Крыму и доставлен в Екатеринодар 25 июня 1919; 2 июля 1919 разжалован и осужден за службу у большевиков. Остался в СССР. В 1919 году комиссар народного просвещения в г. Феодосия.
		 <p>
		 В 1919, когда в город вошла армия генерала Слащёва, был арестован, доставлен в Екатеринодар; подвергался угрозам самосуда со стороны офицеров. Суд над Н. А. Марксом состоялся 15 июля 1919 года. Копия приказа Деникина сохранилась в архиве Н. А. Маркса. Вот этот текст:
		 
		 <p>
		 <blockquote>
		 «Приговором военно-полевого суда от 15-го сего июля <...> генерал-лейтенант Маркс за преступление, предусмотренное 109 ст[атьей] Угол. Улож[ения] <...> присуждён, по лишении всех прав состояния, к каторжным работам сроком 4 года. При конфирмации приговор мною утверждён, с освобождением осуждённого от фактического отбытия наказания за старостью лет».
		 </blockquote>
		 <p>
		 
		 Большую в роль в защите Маркса от самосуда и смягчении приговора сыграл М. А. Волошин, оставивший воспоминания «Дело Н. А. Маркса». 14 сентября 1919 года выслан распоряжением генерал-лейтенанта Н. Н. Шиллинга из Таврической губернии на Тамань.
		 <p>
		 Осенью 1919 года отклонил предложение возглавить части Красной Армии на Кубани. 19 декабря 1920 года был избран первым ректором Кубанского университета.
		 <p>
		 В 1921 г. умер в Екатеринодаре от воспаления лёгких, где и был похоронен.
		 <p>
		  <center><h3> Военная карьера </h3> </center>
		 <ul>
		  <br><li>Обучался в Михайловской воронежской высшей военной гимназии (1878).</li>
		  <br><li>Обучался в Александровском военном училище (1880).</li>
		  <br><li>Чин генерал-майора был присвоен Н. А. Марксу в декабре 1906 г.</li>
		  <br><li>С 1914 по 1917 год командовал Одесским военным округом.</li>
		 </ul>
		 <p> 
		 <center><h3> Научная деятельность </h3> </center>
		 <p> 
		 Окончил (в 1910 г.) Московский археологический институт и получил должность профессора на кафедре палеографии. Занимался исследованием и изданием следующих трудов : «Азбука-пропись времен царя Михаила Федоровича», «Азбука конца XVII века». В 1912 году, к 100-летию Отечественной войны, подготовил к изданию «Обозрение предметов военной старины».
		 <p>
		 Наряду с серьезными историческими исследованиями Никандр Александрович задумал собрать по всему Крыму древние легенды и сказания, которые ходили из уст в уста. Его книга «Легенды Крыма» была лишь началом этой работы, но завершить её Марксу не удалось.
		 <p>
		   <center><h3> Научные работы </h3> </center>
		 <ul>
		  <br><li>«Легенды Крыма». Были изданы Н. А. Марксом в Москве (1-й выпуск — в 1913-м, 2-й — в 1914 г.) и в Одессе (3-й выпуск, 1917 г.), серию иллюстраций выполнил художник Арцеулов.</li>
		  <br><li>«Обозрение предметов военной старины. Отдел первый: Музеи войсковых частей» составленное и изданное в Москве к 100-летию Отечественной войны 1812 года под его редакцией Н. А. Маркса</li>
		  <br><li>«АзБУКЪВ: Научение младым детем. 1643 г.», изданное Московским археологическим институтом в 1910 году..</li>
		 </ul>
		 <p> <a href=https://ru.wikipedia.org/wiki/Маркс,_Никандр_Александрович>Источиник.</a>
		
]]></data>

<data name="html_paint_nikandr"><![CDATA[
		
		<h2>Кошельников</h2>
		<hr>
		 Русский палеограф, историк и археолог, фольклорист. Действительный член Московского археологического общества. Основатель и первый ректор Кубанского государственного университета. Генерал-лейтенант российской армии, командующий войсками Одесского военного округа. Активный участник революции 1905 года и гражданской войны.
		 <p>
		  <center><h3> Биография </h3> </center>
		 Н. А. Маркс родился в 1861 году в Феодосии. Oтец - подполковник Александр Карлович Маркс. Детство провёл в Отузах (сейчас село Курортное Феодосийского городского совета). Он принадлежал к семье потомственных военных. Максимилиан Волошин, хорошо знавший Маркса, утверждал, что тот «по крови является старым крымским обитателем, и виноградники, которыми он владел в Отузах, принадлежали его роду еще до екатерининского завоевания».
		 <p>
         Окончил Михайловско-Воронежскую военную гимназию, 9 августа 1878 года поступил на военную службу. В 1880 году окончил 3-е военное Александровское училище, получив чин прапорщика. 28 августа 1881 года переведён в лейб-гвардии Волынский полк с присвоением чина прапорщика гвардии. 30 августа 1884 года произведён в подпоручики, а 1 января 1885 года — в поручики гвардии. Капитан с 1889, подполковник с 1896, полковник с 1900, генерал-майор с 1906, генерал-лейтенант с 1913. С 1900 член от Военного министерства в военно-окружном совете Сибирского, член от Военного министерства в военно-окружном совете Московского военного округа (1904-21.07.1914),
		 <p>
         В 1905 году принял активное участие в Одесском Совете рабочих депутатов. Известна его речь на пристани, посвящённая восстанию лейтенанта Шмидта. Был избран членом революционного комитета.
		 <p>
		 В июне 1914 года выходит в отставку, получив чин генерал-лейтенанта. В отставке "по домашним обстоятельствам с мундиром и пенсией" (21.07.1914). Поселился в Крыму, в своём имении Отузы. В начале войны был призван, с 13 января 1916 начальник штаба Одесского ВО. В 1918 мобилизован большевиками. Арестован в 1919 в Крыму и доставлен в Екатеринодар 25 июня 1919; 2 июля 1919 разжалован и осужден за службу у большевиков. Остался в СССР. В 1919 году комиссар народного просвещения в г. Феодосия.
		 <p>
		 В 1919, когда в город вошла армия генерала Слащёва, был арестован, доставлен в Екатеринодар; подвергался угрозам самосуда со стороны офицеров. Суд над Н. А. Марксом состоялся 15 июля 1919 года. Копия приказа Деникина сохранилась в архиве Н. А. Маркса. Вот этот текст:
		 
		 <p>
		 <blockquote>
		 «Приговором военно-полевого суда от 15-го сего июля <...> генерал-лейтенант Маркс за преступление, предусмотренное 109 ст[атьей] Угол. Улож[ения] <...> присуждён, по лишении всех прав состояния, к каторжным работам сроком 4 года. При конфирмации приговор мною утверждён, с освобождением осуждённого от фактического отбытия наказания за старостью лет».
		 </blockquote>
		 <p>
		 
		 Большую в роль в защите Маркса от самосуда и смягчении приговора сыграл М. А. Волошин, оставивший воспоминания «Дело Н. А. Маркса». 14 сентября 1919 года выслан распоряжением генерал-лейтенанта Н. Н. Шиллинга из Таврической губернии на Тамань.
		 <p>
		 Осенью 1919 года отклонил предложение возглавить части Красной Армии на Кубани. 19 декабря 1920 года был избран первым ректором Кубанского университета.
		 <p>
		 В 1921 г. умер в Екатеринодаре от воспаления лёгких, где и был похоронен.
		 <p>
		  <center><h3> Военная карьера </h3> </center>
		 <ul>
		  <br><li>Обучался в Михайловской воронежской высшей военной гимназии (1878).</li>
		  <br><li>Обучался в Александровском военном училище (1880).</li>
		  <br><li>Чин генерал-майора был присвоен Н. А. Марксу в декабре 1906 г.</li>
		  <br><li>С 1914 по 1917 год командовал Одесским военным округом.</li>
		 </ul>
		 <p> 
		 <center><h3> Научная деятельность </h3> </center>
		 <p> 
		 Окончил (в 1910 г.) Московский археологический институт и получил должность профессора на кафедре палеографии. Занимался исследованием и изданием следующих трудов : «Азбука-пропись времен царя Михаила Федоровича», «Азбука конца XVII века». В 1912 году, к 100-летию Отечественной войны, подготовил к изданию «Обозрение предметов военной старины».
		 <p>
		 Наряду с серьезными историческими исследованиями Никандр Александрович задумал собрать по всему Крыму древние легенды и сказания, которые ходили из уст в уста. Его книга «Легенды Крыма» была лишь началом этой работы, но завершить её Марксу не удалось.
		 <p>
		   <center><h3> Научные работы </h3> </center>
		 <ul>
		  <br><li>«Легенды Крыма». Были изданы Н. А. Марксом в Москве (1-й выпуск — в 1913-м, 2-й — в 1914 г.) и в Одессе (3-й выпуск, 1917 г.), серию иллюстраций выполнил художник Арцеулов.</li>
		  <br><li>«Обозрение предметов военной старины. Отдел первый: Музеи войсковых частей» составленное и изданное в Москве к 100-летию Отечественной войны 1812 года под его редакцией Н. А. Маркса</li>
		  <br><li>«АзБУКЪВ: Научение младым детем. 1643 г.», изданное Московским археологическим институтом в 1910 году..</li>
		 </ul>
		 <p> <a href=https://ru.wikipedia.org/wiki/Маркс,_Никандр_Александрович>Источиник.</a>
		
]]></data>

<data name="html_paint_koshelkov"><![CDATA[
		
		<h2>Кошельников Георгий Михайлович</h2>
		<h3>Автопортрет</h3>
		<hr>
		Один ищ крупнейших мастеров акварельной живописи в современном изобразительном искусстве России.
		<p> 
		Окончил Харьковский художественный институт по специальности  "Графика".
		<p>
		Участник международных, всероссийских и региональных художественных выставок (офорт, монография, живопись).
		<p>
		1961 - 1999 гг. - преподаватель кафедры живописи художественно-графического факультета 
		Кубанского государственного университета.
		
]]></data>

<data name="html_paint_koshelkov_girl1"><![CDATA[
		
		<h2>Девушка</h2>
		<hr>
		Автор: Кошельников Георгий Михайлович
		<br> СДЕЛАТЬ
		
]]></data>

<data name="html_paint_koshelkov_girl2"><![CDATA[
		
		<h2>Девушка</h2>
		<hr>
		Автор: Кошельников Георгий Михайлович
		<br> СДЕЛАТЬ
		
]]></data>

<data name="html_paint_koshelkov_lady"><![CDATA[
		
		<h2>Женщина</h2>
		<hr>
		Автор: Кошельников Георгий Михайлович
		<br> СДЕЛАТЬ
		
]]></data>

<data name="html_paint_kravchenko"><![CDATA[
		
		<h2>СДЕЛАТЬ</h2>
		<hr>
		СДЕЛАТЬ
		<br> СДЕЛАТЬ
		
]]></data>

<data name="html_paint_scene"><![CDATA[
		
		<h2>СДЕЛАТЬ</h2>
		<hr>
		<br> СДЕЛАТЬ
		
]]></data>

<data name="html_paint_christ"><![CDATA[
		
		<h2>ГОСПОДЬ ВСЕДЕРЖИТЕЛЬ</h2>
		<hr>
		Икона для часовни КубГУ
		<br> Дипломная работа ХГФ
		<br> Автор: Мачигина С.
		<br> Рук. проф.: Лунина И.Т.
		
]]></data>

<data name="html_paint_old_lady"><![CDATA[
		
		<h2>СДЕЛАТЬ</h2>
		
		
]]></data>


</krpano>