<krpano>


<data name="html_arc"><![CDATA[
		
		<h2>ФАКУЛЬТЕТ АРХИТЕКТУРЫ И ДИЗАЙНА</h2>
		<hr>
		<p><span>Факультет архитектуры и дизайна организован в 2002 году. Необходимость в его возникновении продиктована появлением на современном рынке высоких компьютерных технологий, программ, представляющих новейшие разработки в области дизайна и проектирования одежды, архитектуры, промышленного дизайна, полиграфии, анимации.</span></p>
		<p><span>&nbsp; &nbsp; Мы являемся одним из ведущих учреждений, где изучают искусство и дизайн на основе профессиональной школы. Система преподавания основана на тесной связи компьютерного мира, изящных искусств и ремесла.</span></p>
		<p><span>&nbsp; Главный принцип факультета заключается не только в подготовке, проектировщиков, дизайнеров, обученных работе на современном компьютерном и промышленном оборудовании, но также в подготовке специалистов, способных органичным составом влиться в современный российский и мировой рынок индустрии широкого спектра дизайнерских и архитектурных услуг.</span></p>
		<p><span>&nbsp; &nbsp;Факультет существует сравнительно недолго, но всего за эти годы эта структура КубГУ заняла нишу одной из лучших творческих мастерских ЮФО. Здесь трудятся лучшие педагоги - мастера, чьи работы признаны как в официальных, так и в андеграундных кругах. В сочетании с сильной материальной базой и действительно талантливыми студентами, результатами трудов становятся признанные, а главное востребованные произведения современного искусства.</span></p>

]]></data>

<data name="html_geo"><![CDATA[
		
		<h2>ГЕОЛОГИЧЕСКИЙ ФАКУЛЬТЕТ</h2>
		<hr>
		<p><span>Геологический факультет Кубанского государственного университета был создан в январе 2004 года.</span></p>
		<p><br /><span>Геология сегодня &ndash; это информа- ционная основа природопользования и мониторинга окружающей среды, современные методы решения задач топливно-энергетического комплекса, экологии, сейсмологии, это техническая и интеллектуальная основа поисков месторождений полезных ископаемых, прежде всего, углеводородного сырья, это моделирование и прогнозирование природных процессов.</span></p>
		
		
]]></data>

<data name="html_geo_rocks1"><![CDATA[
		
		<h2>Камни и минералы</h2>
		<hr>
			2.	Выщелоченный известняк органогенный с кристаллами гипса на поверхности
			<p>
			9.	Эвдалит в эгирине (отделочный камень)
			<p>
			11.	Малахит 
			<p>
			12.	Арагонит
]]></data>

<data name="html_geo_rocks2"><![CDATA[
		
		<h2>Камни и минералы</h2>
			1.	Образец нефти (в пробирке) г. Нефтегорск
			<p>
			5.	Ожелезненный песчаник
			<p>
			7.	Пирит
			<p>
			10.	Друза кальцита
		<hr>
		
		<h2>Грамота "Серебряная медаль II МЕЖДУНАРОДНОГО САЛОНА ИННОВАЦИЙ И ИНВЕСТИЦИЙ"</h2>
		Вручена ИТЦ "Кубань-Юг", Кубанский Государственный университет за "Новая технология поиска глубокозалегающих нефти и других полезных ископаемых"
]]></data>

<data name="html_geo_rocks3"><![CDATA[
		
		<h2>Камни и минералы</h2>
		<hr>
			3.	Сталактит
			<p>
			8.	Барит (Белореченский район)
			<p>
			13.	Пещерный «жемчуг»
]]></data>

<data name="html_geo_rocks4"><![CDATA[
		
		<h2>Камни и минералы</h2>
		<hr>
			4.	Вулканическая бомба г. Индюк
			<p>
			6.	Окаменевшие кораллы
]]></data>

<data name="html_geo_oil"><![CDATA[
		
		<h2>ООО «НК Приазовнефть» скважина №1 «Новая» </h2>
		<hr>
			В 2007 году скважинной №1 впервые в Азовском море вскрыта промышленная залежь III пачки чокракского яруса на подготовленной к поисковому бурению структуре «Новая». Это единственная в пределах Западно-Кубанского прогиба скважина, вскрывшая коллектора в пределах промысловой пачки с толщиной 29 м полностью охарактеризованная керновым материалом. Проведенные исследования керна позволили уточнить модель коллектора чокракских отложений, оценить их фильтрационно-емкостные свойства. В 2007 году по месторождению «Новое» на государственный баланс поставлены запасы категории С1 и С2, получено свидетельство по факту открытия нефтяного месторождения.
]]></data>

<data name="html_geo_diploma"><![CDATA[
		
		<h2>Eureka 2003 </h2>
		<hr>
		<blockquote>
	    Ученые Кубанского государственного университета привезли с 52-го Всемирного салона инноваций, научных разработок и новых технологий "Эврика-2003" в Брюсселе (Бельгия) две золотые, серебряную и бронзовую медали
		</blockquote>
		<p>
		Ученые Кубанского государственного университета привезли с 52-го Всемирного салона инноваций, научных разработок и новых технологий "Эврика-2003" в Брюсселе (Бельгия) две золотые, серебряную и бронзовую медали.
		<p>
		КубГУ - постоянный участник этой выставки как всегда показал большую экспозицию научных разработок в различных областях. Ректор вуза Владимир Бабешко лично представил проекты педагогов. Две разработки ученых КубГУ - ресурсосберегающая технология поиска глубоко залегающей нефти и алгоритм оперативного определения рациональных путей эвакуации людей в чрезвычайных ситуациях - были удостоены золотых медалей. Серебряной медалью отмечен новый метод получения монокристаллов, а бронзовой - разработка в области экологического дизайна одежды.
		<p>
		Источник: газета "Краснодарские известия"
]]></data>

<data name="html_arc_wood"><![CDATA[
		
		<h2>Макет церкви на Нерли</h2>
		<hr>
			Макет церкви на Нерли 
			<p>
			Автор С.С. Безбородников
]]></data>

<data name="html_arc_book"><![CDATA[
		
		<h2>Ажгихин С. Г. «Проектирование фирменного стиля»</h2>
		<hr>

]]></data>

<data name="html_arc_books"><![CDATA[
		
		<h2>Ажгихин С.Г. «Основы дизайна упаковки: Учебное пособие.»</h2>
		<hr>
		<h2>Ажгихин С.Г. «Основы проектирования товарного знака.»</h2>
]]></data>

<data name="html_arc_medals"><![CDATA[
		
		<h2>Медали</h2>
		<hr>
		Медали за участие в международных конкурсах «Союзупак» и «Архимед»
]]></data>

</krpano>