<krpano>


<data name="html_art"><![CDATA[
		
	<h2>ХУДОЖЕСТВЕННО-ГРАФИЧЕСКИЙ ФАКУЛЬТЕТ</h2>
	<hr>
	<p>В 2019 г. со дня основания художественно-графического факультета исполняется 60 лет. Незыблемыми традициями худграфа стали приверженность методам и приемам реалистической школы изобразительного искусства, формирование просвещенной любви к искусству.</p>
	<p>Художественно-графический факультет Кубанского государственного университета &ndash; первый&nbsp; факультет художественного профиля в составе учреждений высшего профессионального образования Кубани. Специалистами факультета заложены основы научно-методической и кадровой базы&nbsp; художественно-педагогического образования Юга России.</p>
	<p>В разное время на факультете работали такие видные ученые и художники-педагоги как Г.В. Беда &ndash; крупнейший отечественный специалист в области теории и методики обучения изобразительному искусству; В.А. Нукало &ndash; один из ведущих специалистов теории и методики обучения графике; Л.Д. Синченко &ndash; авторитетный исследователь проблем начертательной геометрии и наблюдательной перспективы; В.Г. Зайцев &ndash; замечательный художник, мастер офорта; Г.М. Кошельников &ndash; один из лучших художников-акварелистов России последних десятилетий; Г.У. Кравченко &ndash; заслуженный деятель искусств Кубани, назван искусствоведами США крупнейшим мастером реалистической живописи 2-й половины ХХ в.; В.А. Глуховцев &ndash; заслуженный художник РФ, один из лучших специалистов России в области книжной графики; А.М. Мельников &ndash; заслуженный художник РФ, исследователь классических методов многослойной масляной живописи; Л.И. Проненко &ndash; заслуженный художник РФ, включен в США в каталог 25 ведущих современных каллиграфов мира; О.М. Гаврилов &ndash; заслуженный деятель искусств Кубани, включен в Единый художественный рейтинг-справочник художников России XVIII-XX вв. (номинация &laquo;Графика&raquo;).</p>
	<p>45 студентов ХГФ, окончивших его в разные годы, включены в &laquo;Единый художественный рейтинг-справочник художников России XVIII-XX вв. Среди выпускников Заслуженные учителя и работники высшей школы РФ, Народные и заслуженные художники России, лауреаты национальных премий России в области дизайна и изобразительного искусства, члены творческих союзов художников и дизайнеров России, международных федераций и ассоциаций художников. Преподаватели и выпускники факультета неоднократно выбирались председателями и членами правления Краснодарской краевой организации Союза художников России.</p>
	<p>Творческие работы преподавателей и выпускников ХГФ находятся в составе крупнейших музеев, галерей и частных собраний России, Европы, Азии, США, Канады, представляли изобразительное искусство России на всемирной выставке-ярмарке рубежа XX-XXI вв. в Нью-Йорке, включены в каталоги ведущих современных художников и каллиграфов мира.</p>
	<p>Среди преподавателей факультета 25 членов профильных творческих союзов России, 4 заслуженных деятеля искусств Кубани, 2 заслуженных художника РФ, заслуженный работник высшей школы РФ, академик Петровской академик науки и искусств, член-корреспондент международной академии педагогического образования, 2 доктора наук, 9 профессоров, 12 кандидатов наук, доцентов.</p>
	<p>В работе деканата, выпускающих кафедр и компьютерных классов учебный процесс обеспечивают более 20 сотрудников факультета, многие из которых связали с университетом всю свою трудовую жизнь. В 70-е годы на факультете работала выдающаяся актриса отечественного кинематографа Ирина Володко &ndash; исполнительница роли Н. Гончаровой в немом фильме &laquo;Поэт и царь&raquo;, снималась в х/ф &laquo;Иван Грозный&raquo; и др.</p>
]]></data>


<data name="html_art_jor"><![CDATA[
		
	<h2>Журнал</h2>
	Статья о творчестве профессора О.М. Гаврилова в журнале «Небо Кубани» за апрель 2007г.
	<p>Журнал &laquo;Небо&raquo; с историческими материалами, посвященное 100-летию со дня рождения И. Волотко. Декабрь 2007г.</p>
	<hr>
	<h2>Журнал</h2>
	<p>Каталог юбилейной выставки &laquo; 50 лет Союзу художников Кубани&raquo;. Автор дизайн-макета доцент кафедры графики. В.А. Глуховцев.</p>
	<hr>
	<h2>Журнал</h2>
	<p>Печатная форма (линогравюра) П.И. Лунина.</p>
]]></data>

<data name="html_art_jor2"><![CDATA[
		
	<h2>Журнал</h2>
	<hr>
	<p>Журнал &laquo;Небо&raquo; с историческими материалами, посвященное 100-летию со дня рождения И. Волотко. Декабрь 2007г.</p>
	
]]></data>

<data name="html_art_art"><![CDATA[
		
	<h2>Пригласительный билет</h2>
	<hr>
	Пригласительный билет на студенческий вечер ХГФ «Первый-пятому»(1985г). Линогравюра студента С. Серова – лауреата национальной премии « Русская галерея XXI  века» 2009 года в номинации «Портрет».
]]></data>

<data name="html_art_item"><![CDATA[
		
	<h2>Художественный валик</h2>
	<hr>
]]></data>

<data name="html_art_vase"><![CDATA[
		
	<h2>Ваза и горшочек</h2>
	<hr>
	Ваза и горшочек.
	<p>Мастера декоративно-прикладного искусства Карачаевская в дар преподавателям ХГФ КубГУ – основателям ХГФ Карачаево-Черкесского государственного университета им. У.Д. Алиева государственного педагогического университета.
]]></data>

<data name="html_art_paint"><![CDATA[
		
	<h2>Палитра</h2>
	<hr>
	Палитра Г. Т. Квашуры, выпускника ХГФ  заслуженного художника Украины.
]]></data>

</krpano>