<krpano>


<data name="html_his"><![CDATA[
		
	<h2>ФАКУЛЬТЕТ ИСТОРИИ, СОЦИОЛОГИИ И МЕЖДУНАРОДНЫХ ОТНОШЕНИЙ</h2>
	<hr>
	<p align="justify"><span>В составе открытого 5 сентября 1920 г. в г. Краснодаре Кубанского университета был создан социально исторический факультет, где преподавали видные ученые-историки того времени. Кафедру славянской палеографии возглавлял ректор университета Никандр Александрович Маркс. На кафедре отечественной истории работал профессор М.В. Клочков, перу которого принадлежит более 60 научных работ, в частности капитальный труд &laquo;Население России при Петре Великом&raquo;. Кафедрой истории политических наук руководил профессор Н.А. Захаров &ndash; прекрасный лектор, известный исследователь, любимец студентов, выпускник старейшего в Европе Гейдельбергского университета, автор пяти монографических работ. Кафедрой отечественной истории заведовал профессор М.Н. Коваленский, окончивший словесно-исторический факультет Московского университета. Ему принадлежат известные работы: &laquo;Московская смута XVII века&raquo;, &laquo;Путешествие Екатерины II в Крым&raquo;, &laquo;Хрестоматия по русской истории&raquo; и др. Некоторое время лектором на факультете был известный советский поэт Самуил Яковлевич Маршак.</span></p>
	<p align="justify"><span>Из-за финансового кризиса и наступившего голода в Советской России началось упразднение ряда вузов. Осенью 1921 г. Кубанский университет был закрыт, част преподавателей и студенты социально-исторического факультета перешли в Кубанский институт народного образования, созданный в сентябре 1920 г. В число четырех факультетов института вошел и словесно-исторический, ряд лет работавший по программе, близкой к университетской, с включением педагогических дисциплин.</span></p>
	<p align="justify"><span>В первой половине 1920-х годов структура института неоднократно изменялась. В апреле 1922 г. словесно-исторический, педагогический и школьный факультеты объединили в факультет гуманитарных наук. В 1922/23 учебном году снова самостоятельно начал действовать словесно-исторический факультет с двумя отделениями &ndash; словесным и историческим.</span></p>
	<p align="justify"><span>В начале 1924/25 учебного года в Кубанском высшем педагогическом институте было создано 6 отделений, среди них &ndash; общественно-экономическое, готовившее учителей истории. Деканом словесно-исторического факультета был профессор Р.К. Войцик, деканом общественно-экономического отделения с 1924 г. вплоть до его закрытия в 1927 г. &ndash; профессор М.В. Клочков. Первый выпуск института состоялся в 1923 году: факультет подготовил трех учителей истории и четырех словесников.</span></p>
	<p align="justify"><span></span></p>
	<p align="justify"><span>В 1933 году институт был переименован в Краснодарский государственный педагогический институт, в составе которого с 1934 года снова функционировал исторический факультет. с 1929 по 1936 г. работало вечернее отделение по повышению квалификации учителей истории средних школ. В 1934 г. было организованно заочное отделение, благодаря чему в состав студентов факультета влилось большое количество учителей начальных классов и неполных средних школ, красноармейцев, партийных и советских работников.</span></p>
	<p align="justify"><span>В 1930-е годы на историческом факультете существовало 2 кафедры: истории СССР, которой заведовал В.А. Голобуцкий, и кафедра всеобщей истории, возглавляемая доцентом Б.В. Ивановым.</span></p>
	<p align="justify"><span>С 1925 года факультет располагался в здании педагогического института (ул. Седина, 4), а с 1937 по 1942 г. &ndash; в здании бывшего реального училища (ул. Красная, 37).</span></p>
	<p align="justify"><span>В начале Великой Отечественной войны часть преподавателей и студентов исторического факультета ушла на фронт. Многие из них погибли, среди них &ndash; старший преподаватель кафедры истории СССР батальонный комиссар И.А. Черкашин, возглавлявший факультет в предвоенные годы. В 1941-1942 г. преподаватели и студенты факультета строили оборонительные сооружения вокруг города Краснодара, работали в госпиталях и больницах, занимались пропагандистской, шефской и патриотической деятельностью. Здание факультета во время оккупации города было разрушено, погибла богатейшая библиотека кабинета истории СССР и коллекция исторического музея, насчитывавшая 15&nbsp;000 экспонатов.</span></p>
	<p align="justify"><span>После освобождения Краснодара в апреле 1943 года занятия на факультете возобновились в здании общежития пединститута (ул. Октябрьская, 25) при большой нехватке преподавательских кадров, учебной литературы и оборудования.</span></p>
	<p align="justify"><span>В послевоенные годы на исторический факультет принимали по 30 человек на дневную и заочную формы обучения. Деканом факультета был доцент И.Ф. Сержанов, кафедрой истории СССР с 1941 по 1959 г.&nbsp; заведовал профессор М.В. Покровский, кафедрой всеобщей истории &ndash; доцент В.И. Мельникова.</span></p>
	<p align="justify"><span>В 1956 г. на базе филологического и исторического факультетов был создан объединенный историко-филологический факультет, деканами которого в разное время были В.А. Скибицкий, А.И. Бакурский, Г.П. Иванов. Тогда же кафедры факультета объединили в единую кафедру истории, которой до 1959 г. заведовал профессор М.В. Покровский, затем доцент Г.П. Иванов, а с 1961 года &ndash; профессор В.П. Малышев. В октябре 1965 г. историко-филологический факультет был разделен на филологический и исторический факультеты, обязанности декана последнего с 1965 по 1967 г. исполнял доцент П.П. Измайлов.</span></p>
	<p align="justify"><span>В декабре 1965 г. кафедра истории вновь была разделена на две: кафедру истории СССР, которой руководил профессор В.П. Малышев, и кафедру всеобщей истории во главе с доцентом Н.В. Анфимовым.</span></p>
	<p align="justify"><span>18 февраля 1970 года Краснодарский государственный педагогический институт был преобразован в Кубанский государственный университет: исторический факультет перевели в главный учебный корпус. В течение двух лет осуществлялся переход на новые учебные планы по специальностям &laquo;История&raquo; для университетов СССР. План приема стабилизировался и составлял 50 и 75 человек соответственно на дневную и заочную формы обучения. Деканами факультета были: в 1961 &ndash; 1966 гг. &ndash; Г.П. Иванов, с 1967 по 1974 г. &ndash; Л.К. Безродный, с 1974 по 1977 г. &ndash; В.В. Криводед, с 1978 по 1992 &ndash; П.Я. Угринович, с 1992 по 2012 Р.М. Ачагу, с 2012 по настоящее время Александр Владимирович Ващенко.</span></p>
	<p align="justify"><span>В 1972 году произошло разделение кафедры истории СССР на две: кафедру дореволюционной отечественной истории (заведующий &ndash; профессор В.И. Недосекин) и кафедру истории советского общества (заведующий &ndash; профессор Г.П. Иванов).</span></p>
	<p align="justify"><span>Кафедру всеобщей истории с 1970 по 1980 г. возглавлял профессор Диволь Григорьевич Печсаный. После её раздела в 1981 году образовались кафедры истории Древнего мира и Средних веков (заведующий &ndash; профессор Николай Иванович Кирей) и новой и новейшей истории (заведующий &ndash; профессор Диволь Григорьевич Песчаный).</span></p>
	<p align="justify"><span>С 1983 г. кафедру дореволюционной отечественной истории возглавляет профессор Валерий Николаевич Ратушняк, а изменившую название кафедру новейшей отечественной истории и социологии &ndash; профессор Владимир Иванович Черный.</span></p>
	<p align="justify"><span>В 1990-е годы на факультете были открыты новые специальности: социология, философия, международные отношения, зарубежное регионоведение. В результате факультет в 1998 году был переименован в факультет истории, социологии и международных отношений (ФИСМО). Кафедра новой и новейшей истории, которую с 1995 года возглавляет профессор Александр Гаврилович Иванов, была переименована в кафедру новой, новейшей истории и международных отношений, ставшую выпускающей по данной специальности.</span></p>
	<p align="justify"><span>Факультет первым в Кубанском государственном университете начал переход на многоуровневую систему подготовки. В 1997, 1998 гг. состоялись первые выпуски бакалавров по направлениям подготовки &laquo;История&raquo; и &laquo;Социология&raquo;. (К сожалению в дальнейшем подготовка бакалавров на факультете была приостановлена по независящим от факультета причинам.) В 2006 году были приняты на обучение первые магистранты по направлению &laquo;История&raquo;, а в 2009 году &ndash; по направлению &laquo;Социология&raquo;.</span></p>
	<p align="justify"><span>Еще в конце 1980-х годов на факультете был создан кружок по изучению истории кубанского казачества, работой которого руководил доцент кафедры дореволюционной отечественной истории Владимир Прокофьевич Громов (впоследствии &ndash; атаман Кубанского казачьего войска).</span></p>	
	<p align="justify"><span>Фактически возрождение кубанского казачества началось с деятельности этого кружка студентов исторического факультета, ставших в дальнейшем известными людьми, - А. Берлизова, А. Горбань, Ф. Бунина.</span></p>
	<p align="justify"><span>В 2000 г. межфакультетская кафедра философии была включена в состав учебно-научных подразделений факультета. В 2003 г. на базе факультета был образован Научно-исследовательский институт археологии Кубани (директор &ndash; Иван Иванович Марченко). В 2005 г. кафедра новейшей отечественной истории и социологии была разделена на кафедру новейшей отечественной истории (заведующий &ndash; Владимир Иванович Черный) и кафедру социологии (заведующий &ndash; Владимир Николаевич Петров).</span></p>
	<p align="justify"><span>В 2006 году решение ученого совета КубГУ на факультете была образована кафедра дипломатии. Первый её заведующий &ndash; Чрезвычайный и Полномочный Посол РФ, доктор исторических наук, профессор Дипломатической академии Министерства иностранных дел РФ Евгений Георгиевич Кутовой. На кафедре осуществляется подготовка специалистов по зарубежному регионоведению (со специализацией по странам Южной Европы). Административно-правовую практику студенты специальности &laquo;Зарубежное регионоведение&raquo; и &laquo;Международные отношения&raquo; проходят на базе представительства МИД РФ в городе Краснодаре, а лучшие студенты &ndash; в центральном аппарате МИД РФ в городе Москве.</span></p>
	<p align="justify"><span>Заметным явлением в научно-педагогической деятельности преподавателей стало проведение международных летних школ, посвященных истории холодной войны. Партнерами КубГУ в их проведении стали Архив национальной безопасности (США) и Информбюро НАТО в городе Москве. Школы проводились в 2002 &ndash; 2007 гг. на базе филиала КубГУ в г. Геленджике с участием крупных специалистов-международников из США, Англии, Германии, Франции, России и других стран.</span></p>
	<p align="justify"><span>Во взаимодействии с администрацией Краснодарского края факультет на протяжении 1990 &ndash; 2000-х гг. проводит международные и республиканские научно-практические конференции по археологии Кубани и социальной истории &laquo;Россия в войнах XX в.&raquo; (Адлерксие чтения). Большой популярностью пользовались также периодически проводившиеся факультетом во взаимодействии с Кубанским казачьим войском международные и республиканские научные конференции по истории российского казачества.</span></p>
	<p align="justify"><span>Ученые факультета В.Н. Ратушняк, А.Г. Иванов, В.И. Черный сыграли важную роль в возвращении на Родину регалий Кубанского казачьего войска.</span></p>
	<p align="justify"><span>Докторский диссертационный совет по историческим наукам, действующий в университете с 1973 г., обеспечивает подготовку высококвалифицированных кадров по отечественной и всеобщей истории.</span></p>
	<p align="justify"><span>С 1997 г. на факультете издаются &laquo;Голос минувшего. Кубанский исторический журнал&raquo;, альманах &laquo;Грани&raquo;, &laquo;Бюллетень национальных меньшинств&raquo; и др. За последние годы был опубликован ряд капитальных трудов по истории Кубани, истории органов внутренних дел и прокуратуры Кубани, а также школьные учебники по кубановедению.</span></p>
	<p align="justify"><span>Ученые ФИСМО регулярно выигрывают и реализуют гранты отечественных и зарубежных фондов, ведут хоздоговорные исследования. По объемам последних факультет занимает первое место среди всех подразделений гуманитарного профиля в университете. Согласно рейтингу представители ФИСМО входят в первую пятерку наиболее успешных исследователей Кубанского государственного университета.</span></p>
	<p align="justify"><span>Обширны международные связи факультета. Первые студенты-иностранцы стали обучаться на факультете еще в 1974 году, в отдельные годы их количество доходило до 80 человек. На факультете работают преподаватели из зарубежных университетов; выпускники ФИСМО трудятся в 42 странах мира. В 2000-е гг. возросло число иностранных стажеров, увеличился обмен студентами в рамках программ академической мобильности. Ученые факультет поддерживают контакты с коллегами из научных центров и университетов более 30-ти стран.</span></p>
]]></data>

<data name="html_his_shapka"><![CDATA[
		
	<h2>Личные вещи казачьего генерала, атамана кубанского казачьего войска</h2>
	<hr>
	<p align="justify">Личные вещи казачьего генерала, атамана кубанского казачьего войска, доцента кафедры дореволюционной отечественной историей В. П. Громова:</p>
	<ul>
		<li align="justify">Папаха;</li>
		<li align="justify">Булава -&nbsp; символ власти;</li>
		<li align="justify">Кинжал.</li>
	</ul>
]]></data>

<data name="html_his_nagradi"><![CDATA[
		
	<h2>Личные вещи казачьего генерала, атамана кубанского казачьего войска</h2>
	<p align="justify">Личные вещи казачьего генерала, атамана кубанского казачьего войска, доцента кафедры дореволюционной отечественной историей В. П. Громова:</p>
	<ul>
		<li align="justify">Погоны.</li>
	</ul>
	<hr>
	<h2>Удостоверение</h2>
	Удостоверение к нагрудному кресту «За заслуги перед кубанским казачеством», выданное  Р. М. Ачагу.
]]></data>

<data name="html_his_istoria"><![CDATA[
		
	<h2>Бурмагин А.Г. «От  кубанского казачьего клуба к кубанской Казачьей раде»</h2>
	<hr>
	<p>В книге серии &laquo;История кубанского казачества&raquo; - &laquo;От Кубанского казачьего клуба к&nbsp;Кубанской казачьей Раде. Краткая история начала возрождения кубанского казачества 1989-1992 гг.&raquo; на основе архивных документов, материалов администрации Краснодарского края и муниципального образования город Краснодар, научных статей, периодической печати, личных архивов, воспоминаний автора и участников начального этапа возрождения кубанского казачества рассказывается о событиях, связанных с созданием<p>
	<p>и деятельностью Кубанского казачьего клуба имени А.Бурсака и Кубанской казачьей&nbsp;Рады до образования Всекубанского казачьего войска в октябре&nbsp;1992 года.</p>
	<p>В книге даются биографии наиболее известных казаков, внесших вклад в возрождение кубанского казачества, публикуется много редких фотографий и документов.</p>
	<p>Книга адресована казакам, историкам, краеведам,&nbsp; преподавателям и широкому кругу читателей, которые&nbsp; интересуются историей кубанского казачества.</p>
]]></data>

<data name="html_his_kubok"><![CDATA[
		
	<h2>Кубок</h2>
	<hr>
	Кубок историческому факультету за I место в фестивале искусств в 1985 г. 
]]></data>

<data name="html_his_kniga"><![CDATA[
		
	<h2>Статья Покровского М.В.</h2>
	Статья М. В. Покровского из научного сборника «Исторические науки» (1969 г.) «Беглые черкесские рабы и крепостные в России в годы Кавказской войны».
	<hr>
	<h2>Чернильный прибор</h2>
	Чернильный прибор, изготовленный в 1920 – е гг.. 
	<p>Предоставлен профессором В. Е. Щетневым.
]]></data>

<data name="html_his_pismo"><![CDATA[
		
	<h2>Текст открытой лекции</h2>
	<hr>
	Текст открытой лекции, прочитанной видным археологом и историком Северо – Западного Кавказа, профессором М. В. Покровским в 1953 г.. «Лекции по истории народов СССР».
]]></data>

<data name="html_his_medal"><![CDATA[
		
	<h2>Личные документы и почетные награды</h2>
	<hr>
	<p>Личные документы и почетные награды заведующего кафедрой новой и новейшей истории, известного историка &ndash; болгариста, профессора Д. Г. Песчаного:</p>
	<ul>
		<li>Большая медаль Болгарии;</li>
		<li>Медаль ветерана труда.</li>
	</ul>
]]></data>

<data name="html_his_medal"><![CDATA[
		
	<h2>Личные документы и почетные награды</h2>
	<hr>
	<p>Личные документы и почетные награды заведующего кафедрой новой и новейшей истории, известного историка &ndash; болгариста, профессора Д. Г. Песчаного:</p>
	<ul>
		<li>Медаль &laquo;Вечна дружба&raquo; (Болгария);</li>
		<li>2 медали Болгарской Народной Республики.</li>
	</ul>
]]></data>

<data name="html_his_diplom"><![CDATA[
		
	<h2>Аттестат</h2>
	Аттестат профессора Д. Г. Песчаного.
	<hr>
	<h2>Диплом</h2>
	Диплом доктора  наук  Д. Г. Песчаного.
]]></data>

<data name="html_his_diplom"><![CDATA[
		
	<h2>Учебный атлас</h2>
	<hr>
	Учебный атлас по русской истории под редакцией Ф. Торнау. 1914 г., принадлежащий доценту М.М. Бабичеву, выпускнику КубГПИ 1929г.
]]></data>
</krpano>