<krpano>


<data name="html_phis_teh"><![CDATA[
		
	<h2>ФИЗИКО-ТЕХНИЧЕСКИЙ ФАКУЛЬТЕТ</h2>
	<hr>
	<p>Изначально уровень преподавания физики в Кубанском университете и образованном на его основе пединституте был обусловлен наличием в его профессорско-преподавательском составе высококвалифицированных ученых &ndash; физиков и математиков. Здесь в первую очередь должен быть назван Б. Л. Розинг (1869-1933 гг), выпускник Петербургского университета, один из творцов электронного телевидения. К моменту начала своей работы в КубГУ Б. Л. Розинг был стяжавшим мировую известность ученым.</p>
	<p>&nbsp;&nbsp; В первые годы существования Кубанского университета &ndash; Краснодарского пединститута преподавание физики в нем осуществляли такие высококвалифицированные специалисты, как профессор Е. Ф. Сумеркин (окончил Варшавский университет в 1913 г.), П. И. Смильгин (окончил Московский университет в 1911 г.), Е. И. Шихов (окончил Харьковский университет в 1909 г. и Киевский политехнический институт в 1914 г.), профессор Э. П. Цитович. Старейшие работники физико-технического факультета и сегодня с восхищением вспоминают Е. Ф. Сумеркина как блестящего, высокоэрудированного лектора.</p>
	<p>&nbsp;&nbsp; На протяжении истории существования факультета неоднократно изменялась и его внутренняя структура: число кафедр и их наименование. В 20-40-е годы в составе естественного, а затем физико-математического факультета существовала единственная физическая кафедра, что и было отражено в её названии: кафедра физики. В 1950 г. она разделилась на две кафедры: кафедру общей физики и кафедру теоретической физики.</p>
	<p>&nbsp;&nbsp; Серьёзным испытанием для факультета явилась Великая Отечественная война. Перед вступлением немцев в Краснодар он был эвакуирован в составе пединститута в Тбилиси.&nbsp;<br />&nbsp;&nbsp; В ночь перед уходом из города (с 11 на 12 февраля 1943 г.) немцы сожгли здание пединститута. В дальнейшем ущерб институтским помещениям был нанесён массированной бомбардировкой города 12 апреля 1943 г.&nbsp;</p>
	<p>&nbsp;&nbsp; 12 января 1944 г. Краснодарский пединститут, вернувший из эвакуации, возобновил свою работу в краевом центре. Теперь ему пришлось расположиться в здании бывшего общежития по ул. Октябрьской, 2. Физические лаборатории были оборудованы на третьем этаже этого дома. Восстановление здания по ул. Седина, 4, началось в 1948 году, и уже в 1950 г. пединститут вернулся на прежнее место. В середине 60-х годов факультет переселился в новое здание по улице Ставропольской, 149.</p>
	<p>&nbsp;&nbsp; Важным событием в жизни факультета явилось создание при нём в мае 1957 г. &ndash; за несколько месяцев до запуска первого отечественного искусственного спутника Земли &ndash; станции наблюдения искусственных спутников Земли (СН ИСЗ) Астрономического совета АН СССР.</p>
	<p>&nbsp;&nbsp; Краснодарская СНИСЗ, напряжённо работавшая в течение 33 лет, была одной из лучших в стране. Об этом свидетельствует следующий факт: когда вследствие возросшего уровня методики наблюдения за ИСЗ было решено закрыть за ненадобностью большинство из отечественных СНИСЗ (общее число которых перевалило за сотню), оставив только девять лучших из них, Краснодарская СНИСЗ попала в эту девятку.</p>
	<p>&nbsp;&nbsp; В 1970 г., Краснодарский пединститут был преобразован в Кубанский госуниверситет, и в этой связи в 1971 году от кафедры теоретической физики, возглавлявшейся Я. И. Пугачевым, отделились две кафедры - кафедра экспериментальной физики, которую возглавил В.Ф. Писаренко, и кафедра молекулярной физики во главе с И.М. Стояновским. В ходе дальнейших реорганизаций кафедра молекулярной физики была упразднена, а на её месте появились кафедра электроники (преобразованная впоследствии в кафедру оптоэлектроники) и кафедра полупроводников, созданная в 1984 г. и возглавленная профессором Б. С. Муравским. 14 октября 2003 г. кафедра физики полупроводников переименована в кафедру радиофизики и радиоэкологии.&nbsp;Кафедра теоретической физики была преобразована в 1995 г. в кафедру теоретической физики и компьютерных технологий. В том же 1995 г. была создана кафедра физики и методики преподавания физики, которой было поручено преподавание физики на нефизических факультетах, а также цикла методических дисциплин. В 1997 г. эта кафедра была преобразована в кафедру физики и информатики.</p>
	<p>&nbsp;&nbsp; В настоящее время в состав факультета входят 4 кафедры, НИИ Оптика, ряд учебно-научных центров.</p>
]]></data>

<data name="html_phis_teh_steklo"><![CDATA[
		
	<h2>Модулятор</h2>
	<p>Двухкоординатный акусто-оптический модулятор на парателлурите (1975-1978 г.г.). Разработчики сотрудники кафедры оптоэлектроники: к.ф.-м.н. Никитин А.В., доц. Черников В.И.</p>
	<hr>
	<h2>Модулятор</h2>
	<p>Электрооптический модулятор в интегральном исполнении на ниобате лития (1997 г.). Разработчики сотрудники кафедры оптоэлектроники: с.н.с. Гладкий В.П., к.ф.-м.н. Прохоров В.П.</p>
	<hr>
	<h2>Разветвители</h2>
	<p>Интегрально-оптические разветвители на стекле для стыковки с многомодовыми волокнами (начало 1980-х). Разработчики сотрудники кафедры оптоэлектроники: к.т.н., доц., Никитин В.А., м.н.с. Никитина Е.П., доц. Дорош В.С., преп. Хотнянская Е.Б., доц. Черников В.И., м.н.с. Прохорова И.А., м.н.с. Горина И.И., м.н.с. Лопаткина Е.И.</p>
	<hr>
	<h2>Матрицы</h2>
	<p>Матрицы микролинз (2000-2007 г.г.). Разработчики сотрудники кафедры оптоэлектроники: к.т.н. Векшин М.М., к.т.н., доц. Никитин В.А., к.ф.-м.н. Никитин А.В.</p>

]]></data>

<data name="html_phis_teh_kniga"><![CDATA[
		
	<h2>Запорожец В.В., Яковенко Н.А. «Волновые процессы и квантовая радиофизика. Лабораторный практикум.»</h2>
	<hr>
	Книга «Волновые процессы и квантовая радиофизика. Лабораторный практикум.» 
	<br>Краснодар, 2001 г., В.В. Запорожец, Н.А. Яковенко.

]]></data>


<data name="html_phis_teh_istoria"><![CDATA[
		
	<h2>«Южная телекоммуникационная компания. Новая история» </h2>
	<hr>
	Буклет «Южная телекоммуникационная компания. Новая история» 
	<br>Кубанское издательство, г. Краснодар, 2003 г.

]]></data>

<data name="html_phis_teh_plastina"><![CDATA[
		
	<h2>Солнечная батарея</h2>
	<hr>
	Солнечная батарея на основе люминесцентного концентратора света. 
	<br>Разработчики сотрудники кафедры физики и информационных систем: к.п.н., доц. Добро Л.Ф., к.ф.-м.н., доц. Матвеякин М.П.

]]></data>


<data name="html_phis_teh_kamni"><![CDATA[
		
	<h2>Кристаллы</h2>
	<hr>
	<p>Кристаллы фианита (ZrO2CaOyLn2O3), тиогаллата кадмия (CdGa2S4), иттрий-алюминий-гранат YAG и нелинейные кристаллы ниобата лития с концентрированными профилями различных примесей (1970-е г.г.).</p>
	<p>Разработчики: д.ф.-м.н., проф. Аванесов А.Г., д.ф.-м.н., проф. Лебедев В.А.,к.ф.-м.н., доц. Быковский П.И., инж. Кутовой С.А., м.н.с. Попов В.В., с.н.с. Троценко Н.К., д.ф.-м.н., проф. Тумаев Е.Н., д.ф.-м.н. Лебедев В.А., к.ф.-м.н., доц. Строганова Е.В., к.ф.-м.н., доц. Галуцкий В.В..</p>

]]></data>

<data name="html_phis_teh_kniga1"><![CDATA[
		
	<h2>Горбачев В.Л. «Связь на Кубани: вчера, сегодня, всегда…» </h2>
	<hr>
	Книга «Связь на Кубани: вчера, сегодня, всегда…» 
	<br>Издательство "Северный Кавказ", Краснодар, 2001 г. 
	<br>Исторический очерк. 
	<br>Автор и руководитель проекта В.Л. Горбачев.

]]></data>

<data name="html_phis_teh_knigi"><![CDATA[
		
	<h2>Бойченко А.П., Яковенко Н.А. «Процессы и явления в конденсированных средах» </h2>
	«Процессы и явления в конденсированных средах». Материалы Международной дистанционной научно-практической конференции. Краснодар, 27 сентября, 2004 г. 
	<br>Под редакцией А.П. Бойченко, Н.А. Яковенко. Краснодар, 2005 г.

	<hr>
	<h2>Никитин Н.А., Яковенко Н.А. «Электростимулированная миграция ионов в интегральной оптике» </h2>
	Никитин Н.А., Яковенко Н.А. «Электростимулированная миграция ионов в интегральной оптике». Краснодар, 2010 г.
]]></data>

<data name="html_phis_teh_medali"><![CDATA[
		
	<h2>Медали</h2>
	<hr>
	<p>Золотая медаль. &laquo;Мы создаем будущее&raquo; Московский международный Салон изобретений и инновационных технологий "Архимед".</p>
	<p>Серебряная медаль. &laquo;Мы создаем будущее&raquo;.</p>
	<p>Золотая медаль. 4-ый Московский международный салон инноваций и инвестиций.</p>
]]></data>

<data name="html_phis_teh_svidetelstvo"><![CDATA[
		
	<h2>Авторские свидетельства</h2>
	<hr>
	<p>Авторское свидетельство №740034 на изобретение Оптическое адресное устройство. Авторы: Иванов Владимир Николаевич, Иванов Родлен Федорович, Захаров Иван Сафонович, Яковенко Николай Андреевич. Заявитель: Кубанский государственный университет. Зарегистрировано в государственном реестре изобретений СССР 14 февраля 1980 г.</p>
	<p>Авторское свидетельство №743439 на изобретение Оптоэлектронная суммирующая ячейка. Авторы: Иванов Родлен Федорович, Иванов Владимир Николаевич, Батищева Галина Денисовна. Заявитель: Кубанский государственный университет. Зарегистрировано в государственном реестре изобретений СССР 28 февраля 1980 г.</p>
	<p>Авторское свидетельство №746377 на изобретение Оптическое логическое устройство. Авторы: Иванов Владимир Николаевич, Иванов Родлен Федорович, Яковенко Николай Андреевич. Заявитель: Кубанский государственный университет. Зарегистрировано в государственном реестре изобретений СССР 14 марта 1980 г. (2 экземпляра).</p>
]]></data>

<data name="html_phis_teh_diplom"><![CDATA[
		
	<h2>Диплом</h2>
	<hr>
	Диплом. 10-ый Московский международный салон инноваций и инвестиций. 
	<br>7-10 сентября 2010 г., Москва, ВК Гостиничный двор. 
	<br>Награждается серебряной медалью ГОУ ВПО "Кубанский государственный университет" за разработку Нанокерамические покрытия в строительной индустрии.
]]></data>

<data name="html_phis_teh_diplom1"><![CDATA[
		
	<h2>Диплом</h2>
	<hr>
	9-ый Московский международный салон инноваций и инвестиций. Диплом. 
	<br>Награждается серебряной медалью КубГУ, ГОУ ВПО за разработку Уникальная технология обеззараживания воды с помощью низкочастотного магнитного поля. Москва, ВВЦ, 2009 г.
]]></data>
</krpano>