<krpano>


<data name="html_econom"><![CDATA[
		
	<h2>ЭКОНОМИЧЕСКИЙ ФАКУЛЬТЕТ</h2>
	<hr>
	<p>Экономический факультет в составе университета с 1970 года.</p>
	<p>Специальные дисциплины дают студентам знания по таким вопросам современной экономики как: организация деятельности коммерческих банков; валютные операции; банковский аудит; бухгалтерский учет в банках; бухгалтерский учет в западных фирмах; международная торговля и таможенное дело; антикризисное управление и финансовый менеджмент; всеобщий менеджмент качества; стратегическое управление; инновационный менеджмент; социальные риски и методология социальных исследований и др.</p>		<p>На факультете есть возможность выбора иностранных языков: английский, немецкий, французский, испанский.</p>
	<p>Факультет постоянно расширяет международные связи. Многие студенты, аспиранты обучаются и стажируются в США, Германии, Великобритании, Австрии, Австралии, Франции, Ирландии, Греции, Китае, Польше, Венгрии, на Кипре. Кафедры экономического факультета активно сотрудничают с высшими учебными заведениями США и Европы: Потсдамским университетом (Германия), Манчестерским метрополитен университетом (Великобритания), Фесалийским университетом (Греция), Калифорнийским государственным университетом (США), университетом Теннесси (США), Депол Университетом (США), Государственным университетом Джорджия (США), Вашингтонским государственным университетом (США), Лиссабонским государственным университетом (Португалия), Копенгагенским университетом (Дания), Стокгольмским университом (Швеция), Хёрнинг бизнес колледжом (Дания).</p>
	<p>Факультет имеет договоры о сотрудничестве с Российской академией народного хозяйства и государственной службы при Президенте РФ, Администрацией Краснодарского края и мэрией Краснодара, ведущими российскими, зарубежными и совместными предприятиями и организациями.</p>
	<p>Факультет ставит своей целью полное трудоустройство выпускников. Для реализации этого ежегодно проводится "День карьеры", на котором студентам предлагаются потенциальные рабочие места, базы для преддипломной и научной практик. В 1999 году создано рекрутинговое агентство НИУЦ "Экономист", оказывающее содействие студентам в трудоустройстве.</p>
]]></data>

<data name="html_econom_teoria"><![CDATA[
		
	<h2>Кутер М. И. «Теория бухгалтерского учета»</h2>
	<hr>
	Предложены классификации элементов информационной бухгалтерской системы: балансов, счетов, проводок, первичных документов, регистров. Особое внимание уделено процессу реформирования бухгалтерского учета в свете перехода к МСФО и сопоставлению отечественного и зарубежного опыта. Для студентов по специальностям 060400 «Финансы и кредит», 060500 «Бухгалтерский учет, анализ и аудит», студентов, обучающихся по другим экономическим специальностям, аспирантов и преподавателей вузов.
]]></data>

<data name="html_econom_traktat"><![CDATA[
		
	<h2>Лука Пачоли «Трактат  о счетах и записях»</h2>
	<hr>
	Работа итальянского математика Луки Пачоли (1445 – 1517) (перевод (1893 г.): Вальденберг Эдуард Григорьевич (1837 – 1895)). 
	<br>Считается, что это произведение заложило основу современной бухгалтерии и ввело принцип двойной записи.
]]></data>

<data name="html_econom_kubok2"><![CDATA[
		
	<h2>Кубок</h2>
	<hr>
	Кубок спортивный, КГУ, "Переходящий приз победителю Универсиады. 1 группа. Настольный теннис".
]]></data>
 
<data name="html_econom_medali"><![CDATA[
		
	<h2>Медали</h2>
	<hr>
	<p>Серебряная медаль от президиума КПА Гаврилову за вклад в развитие аудиторской профессии на Кубани. 17.11.2006г.</p>
	<p>Золотая медаль от АПЮР Гаврилову А.А. за вклад в развитие аудиторской профессии в Южном Федеральном округе.</p>
]]></data>

<data name="html_econom_foto"><![CDATA[
		
	<h2>Почетный знак</h2>
	<p>Почетный знак "Заслуженный деятель науки" , вручен Вукович Г.Г. 02.11.&nbsp;</p>
	<hr>
	<h2>Почетный знак</h2>
	<p>Фото получение почетного знака "Заслуженный деятель науки", Хлопова Т.П. вручает медаль Вукович Г.Г</p>
]]></data>

<data name="html_econom_kubok"><![CDATA[
		
	<h2>Кубок</h2>
	<hr>
	Кубок "ЭВМ". I место за стенгазету КГУ, 30.10.1973г.
]]></data>

<data name="html_econom_diplom"><![CDATA[
		
	<h2>Диплом</h2>
	<hr>
	Диплом Бикмашева Г.А. (присвоена премия администрации Краснодарского края в области образования за 2005г). Краснодар, 28.06.2006.
]]></data>

<data name="html_econom_bilet"><![CDATA[
		
	<h2>Удостоверение</h2>
	<p>Удостоверение Краснодарского краевого комитета КПСС о том, что Готлобер В.М. является лектором внештатной лекторской группы крайкома КПСС. 1979-1983гг.</p>
	<hr>
	<h2>Билеты</h2>
	<p>Билеты по истории экономических учений за 1978г.</p>
]]></data>

<data name="html_econom_kuboks"><![CDATA[
		
	<h2>Кубок</h2>
	<p>Кубок за активное участие в работе "Экономическая секция" РАЕ в 2009г. Награждается Трунин С.Н.</p>
	<hr>
	<h2>Диплом</h2>
	<p>Диплом II степени. Награжден Трунин С.Н., лауреат краевого конкурса на лучшую научную и творческого работу среди преподавателей высших учебных заведений Краснодарского края за 2008г., Краснодар, 2009г.</p>
]]></data>

<data name="html_econom_planeta"><![CDATA[
		
	<h2>Кубок</h2>
	<hr>
	Кубок "Инновационная образовательная программа "Яуправляю бизнесом".
]]></data>

<data name="html_econom_kniga"><![CDATA[
		
	<h2>Журнал</h2>
	<hr>
	Региональный поучительный журнал "Экономика устойчивого развития", №17, 2012г.
]]></data>

<data name="html_econom_foto2"><![CDATA[
		
	<h2>Шевченко И.В. Биобиблиографический указатель</h2>
	<hr>
	Биобиблиографический указатель работ доктора экономических  наук, профессора Игоря Викторовича Шевченко  включает его печатные  работы с 1983 по 2010 г.
]]></data>

<data name="html_econom_jurnal"><![CDATA[
		
	<h2>Журнал</h2>
	<hr>
	Региональный поучительный журнал "Экономика устойчивого развития", №9, 2012г.
]]></data>

<data name="html_econom_medali2"><![CDATA[
		
	<h2>Медали</h2>
	<hr>
	<p>Медаль "Гордость Кубани" III степени за лекторское искусство Вукович Г.Г. от департамента образования и науки Краснодарского края, 2007г.</p>
	<p>Медаль "European academy. London" за огромный вклад в науку Трунина С.Н., 2008г.</p>
	<p>Памятный знак "Золотая кафедра России" за успехи Вукович Г.Г., 2008г.</p>
	<p>Медаль "Nobel Flfred Bernhard 1833-1896" за успехи в науке Трунина С.Н., 2006г.</p>
	<p>Медаль "Российская академия естествознания" за успехи в науке, 2007г.</p>
]]></data>
</krpano>