<krpano>


<data name="html_filials"><![CDATA[
		
		<h2>ФИЛИАЛЫ КУБГУ</h2>
		<hr>
		<p>Филиалы Кубанского государственного университета создавались в период с 1996 г. по 2003 г. на территориях Краснодарского и Ставропольского краёв. В 1996 г. открылись филиалы в городах Армавире и Геленджике, в городах Кропоткине, Новороссийске, Тихорецке, Усть-Лабинске и станице Отрадной филиалы КубГУ начали свою работу в 1997 г.</p>
		<p>Первых студентов филиал в станице Ленинградской принял в 1998 г., а филиалы в городах Кореновске и Ставрополе в 1999 г. В течение четырёх последующих лет были открыты филиалы в г. Горячий Ключ (2000 г.), в станице Павловской (2001 г.), в г. Ейске и в станице Северской (2002 г.) и в г. Белореченске в 2003 году.</p>
		<p>В настоящее время в муниципальных образованиях Краснодарского края функционируют 11 филиалов КубГУ, образуя с головным ВУЗом в г. Краснодаре единое образовательное пространство. Более 7000 студентов обучаются в филиалах КубГУ на 19 программах высшего и среднего профессионального образования.</p>
		
]]></data>

<data name="html_filials_diplom"><![CDATA[
		
	<h2>Диплом</h2>
	<hr>
	<p>Программа "100 лучших товаров России".</p>
	<p>Лауреат программы высшего профессионального образования в филиалах Кубанского государственного университета ГОУ ВПО "Кубанский государственный университет" Краснодарский край.</p>
	<p>Диплом №2008230103302.</p>
]]></data>

<data name="html_filials_nagradi"><![CDATA[
	<h2>Кубок</h2>
	<p>Кубок 1-ое место. Президентские тесты. 3-я студенческая спартакиада Усть-Лабинского района 2004г.</p>
	<hr>	
	<h2>Диплом</h2>
	<p>Независимый общественный совет конкурса "Золотая медаль "Европейское качество".</p>
	<p>Диплом лауреата конкурса в номинации "100 лучших вузов России" награждается филиал ГОУ ВПО "Кубанский государственный университет" в г. Кропоткине.</p>

]]></data>

<data name="html_filials_nagrada2"><![CDATA[
	<h2>Альбом</h2>
	<hr>	
	<p>Альбом филиалу КУБГУ в г. Славянск-на-Кубани в честь 25-летия

]]></data>

<data name="html_filials_kubki"><![CDATA[
	<h2>Кубки</h2>
	<hr>	
	<p>Кубок команде-победительнице 1-ой спартакиады КубГУ среди филиалов 2009г.</p>
	<p>Кубок за активное участие в соревнованиях студенческой молодежи. 2007г. "Молодежь - будущее России!" г.Кропоткин.&nbsp;</p>
	<p>Победитель зонального этапа межрегионального студенческого конкурса "Волонтеры будущего" приуроченного к всемирному дню борьбы с наркоманией и наркобизнесом. 12 марта 2010г. Кубок 1-ое место.</p>
]]></data>

<data name="html_filials_kubki2"><![CDATA[
	<h2>Кубки</h2>
	<hr>	
	<p>Кубок 1-ое место. Универсиада 2005 года по шахматам среди ВУЗов, г. Кропоткин.</p>
	<p>Кубок за 1-ое место в соревнованиях по баскетболу Универсиады 2006 года среди ВУЗов. Ноябрь 2006 г., г. Кропоткин.</p>

]]></data>

<data name="html_filials_nagradi2"><![CDATA[
	<h2>Кубки</h2>
		
	<p>Кубок. Физкультурно-спортивный фестиваль в честь Дня города. 1 место. Легкоатлетическая эстафета 4?100 м среди мужчин.</p>
	<p>За большой вклад в развитие массового спорта студенческой молодежи и пропаганду здорового образа жизни.</p>
	<p>Кубок за 1-ое место в Универсиаде среди ВУЗов (девушки) за 2008г.</p>
	<hr>
	<h2>Медали</h2>
	<p>Юбилейная медаль победителя Универсиады 2003 года. Шахматы. 2шт.</p>
	<p>Бронзовая медаль за достижение высоких спортивных результатов.</p>
	<p>Бронзовая медаль. 5-ая Спартакиада студентов Усть-Лабинского района. Февраль-март 2006г.</p>
]]></data>

<data name="html_filials_laureat"><![CDATA[
	<h2>Табличка</h2>
	<hr>	
	Лауреат международного конкурса-фестиваля сценического искусства "Золотой дельфин", г. Сочи, 10-14 мая 2008г. Табличка.
]]></data>

<data name="html_filials_moneta"><![CDATA[
	<h2>Медаль</h2>
	<hr>	
	6-ой Московский международный салон инноваций и инвестиций. Бронзовая медаль.
]]></data>

</krpano>