<krpano>


<data name="html_geogr"><![CDATA[
		
		<h2>ГЕОГРАФИЧЕСКИЙ ФАКУЛЬТЕТ</h2>
		<hr>
		<p><span>Географический факультет &ndash; единственный факультет в пределах Краснодарского края, где ведется подготовка географов, регионоведов, геоэкологов и природопользователей, геоинформатиков и картографов.</span></p>
		<p><span>На географическом факультете ежегодно выходит сборник научных трудов "Географические исследования Краснодарского края".&nbsp;</span></p>
]]></data>

<data name="html_geogr_apparat"><![CDATA[
		
	<h2>Кипрегель</h2>
	<hr>
	Механический или оптический геодезический прибор, предназначенный для измерения превышений, расстояний, вертикальных углов, графического построения направлений и нанесения их на топоплан ландшафта. 
	<br>Кипрегель входит в состав мензульного комплекта для топографической съёмки местности.
]]></data>

<data name="html_geogr_lineika"><![CDATA[
		
	<h2>Гигрометр плёночный метеорологический</h2>
	<hr>
	<p><span>Гигрометр, в котором приемником является мембрана из гигроскопической органической пленки.</span></p>
	<p><span> Центр мембраны соединен с передаточным механизмом прибора. Упругие деформации пленки при колебаниях влажности воздуха передаются с помощью кинематической системы на стрелку прибора, перемещающуюся по шкале.</span></p>
]]></data>

<data name="html_geogr_chto1"><![CDATA[
		
	<h2>Барометр-анероид</h2>
	<hr>
	Один из основных приборов, используемый метеорологами для составления прогнозов погоды на ближайшие дни, так как её изменение зависит от изменения атмосферного давления.
]]></data>

<data name="html_geogr_chto"><![CDATA[
		
	<h2>Анемометр чашечный</h2>
	<hr>
	предназначен для измерение средней скорости воздушного потока в промышленных условиях и средней скорости ветра
]]></data>

<data name="html_geogr_cirkul"><![CDATA[
		
	<h2>Набор циркулей</h2>
	<hr>
]]></data>

<data name="html_geogr_books"><![CDATA[
		
	<h2>Атлас</h2>
	Атлас Краснодарского края и республики Адыгея
	<hr>
	<h2>Литвинская С.А. «Летопись ботанической книги Кубани»</h2>
	<p><span>В книге представлен справочно-информационный материал по истории изучения флоры и растительности, биологического разнообразия, лесопользования северо-западной части Большого Кавказа. </span></p>
	<p><span>В ней собраны сведения о 4369 источниках, в которых содержатся сведения флоре и растительности богатейшего региона России. </span></p>
	<p><span>История свидетельствует, что регион издавна привлекал внимание путешественников-натуралистов, ученых ботаников и лесоводов, которые оставили потомкам свои многочисленные научные ботанические исследования по бассейну р. Кубань, Черноморскому побережью, Западному Предкавказью, высокогорьям Западного Кавказа.</span></p>
	<p><span> Излагается история изучения растительности в XVIII-ХХ вв., показана роль ученых Кубанского государственного университета, кубанский краеведов. </span></p>
	<p><span>Книга используется в учебном процессе магистров, аспирантов, научных работников, ученых, работающих в области изучения флоры и растительности Кавказа.&nbsp;</span></p>
]]></data>

<data name="html_geogr_diplom"><![CDATA[
		
	<h2>Диплом</h2>
	<hr>
	Диплом географического факультета в номинации за достижение в подготовке кадров. Лидеры туриндустрии
]]></data>

<data name="html_geogr_photos"><![CDATA[
		
	<h2>Фотографии</h2>
	<hr>
	<p>Фотографии в рамках преподавателей &ndash; участников Великой Отечественной войны Гужин Г.С., Тюрин В.Н</p>
]]></data>

<data name="html_geogr_kompas"><![CDATA[
		
	<h2>Компас</h2>
	<hr>
]]></data>

<data name="html_geogr_izdanie1"><![CDATA[
		
	<h2>«Землеведение»</h2>
	<hr>
	Переодическое издание географического отдела
]]></data>

<data name="html_geogr_kamni1"><![CDATA[
		
	<h2>Горные породы</h2>
	<hr>
	<p>Горные породы, собранные на учебных полевых практиках студентами-геоморфологами:</p>
	<ul style="list-style-type: circle;">
		<li>известняк (г. Большой Тхач),</li>
		<li>гипс (п. Псебай),</li>
		<li>мусковитовый сланец (р. Мал. Лаба),</li>
		<li>кальцит (хр. Азиш-Тау),</li>
		<li>барит (Белореченское месторождение),</li>
		<li>горный хрусталь (Кельское вулканическое нагорье)</li>
	</ul>
]]></data>

<data name="html_geogr_kompas1"><![CDATA[
		
	<h2>Буссоль Шмалькальдера</h2>
	<hr>
	Буссоль Шмалькальдера предназначена для определения азимутов направлений
]]></data>

<data name="html_geogr_ruchka"><![CDATA[
		
	<h2>Зеркальный эккер</h2>
	<hr>
	Прибор, для разбивки на земле прямые линии, пересекающиеся между собой под прямыми углами (90’)
]]></data>

<data name="html_geogr_nagrada"><![CDATA[
		
	<h2>Диплом</h2>
	<hr>
	Symbol of the 11th Edition of the International Congress Geotunis 2017
]]></data>

<data name="html_geogr_id"><![CDATA[
		
	<h2>Удостоверения</h2>
	<hr>
	Студенческий билет и удостоверение Астапова М.Б.
]]></data>
</krpano>