<krpano>


<data name="html_vit1"><![CDATA[
		
	<h2>ЭКСПЕДИЦИЯ «ДАМХУРЦ»</h2>
	<hr>
	<blockquote>
	<p><span>Экспедиция Кубанского государственного университета (КубГУ) отправилась на перевал Дамхурц, акция проводится в честь 90-летия вуза.</span><br /><br /><span>В составе экспедиции 20 человек, они покорят на высоту 2,5 тыс. метров. Место выбрано не случайно, именно там в 1975 году был установлен обелиск и заложена капсула с посланием студентам 2010 года. Костяк нынешней экспедиции состоит из 11 человек, это именно те, кто 35 лет назад устанавливал на перевале обелиск.</span><br /><br /><span>Руководить экспедицией было доверено выпускнику Кубанского государственного университета Юрию Агафонову. Капсула, которая пролежала в земле столько лет, будет извлечена, но ее место займет новая. В ней - послание для студентов 2020 года.</span><br /><br /><span>По возвращении экспедиции участникам нужно будет дописать книгу, начало которой было положено 35 лет назад.</span></p>
	</blockquote>
	<p>
	<a href=https://www.yuga.ru/news/197376/>Источник</a>
]]></data>

<data name="html_vit1_disk"><![CDATA[
		
	<h2>DVD диск</h2>
	<hr>
	DVD диск «перевал Дамхурц».
]]></data>

<data name="html_vit1_kartina"><![CDATA[
		
	<h2>Стен-газета</h2>
	<hr>
	<p>Перевал Дамхурц.</p>
	<p>Экспедиция на перевал Дамхурц, изложенная на цветной фотобумаге (фотографии, тексты) в золотой рамке.</p>
]]></data>

<data name="html_vit1_gazeta"><![CDATA[
		
	<h2>Статья</h2>
	<hr>
	<p>Статья из газеты КубГУ №8, 2010г. о перевале Дамхуртц «Дамхуртц: экспедиция через года».
]]></data>

<data name="html_vit1_kepka"><![CDATA[
		
	<h2>Памятная атрибутика</h2>
	<hr>
	<p>Памятная атрибутика: бейсболка и футболка с логотипами экспедиции на перевал Дамхуртц 2010г.
]]></data>

<data name="html_vit1_ychastniki"><![CDATA[
		
	<h2>Список</h2>
	<hr>
	<p>Список участников экспедиций на перевал Дамхуртц 2010 и 1975 года.
]]></data>

<data name="html_vit1_stix"><![CDATA[
		
	<h2>Металлическая табличка</h2>
	<hr>
	<p>Металлическая табличка с перевала Дамхуртц в честь 35-летия победы ВОВ времен экспедиции студентов КубГУ 1975 года
]]></data>
</krpano>