<krpano>


<data name="html_urf"><![CDATA[
		
		<h2>ЮРИДИЧЕСКИЙ ФАКУЛЬТЕТ</h2>
		<hr>
		<p>Деятельность юридического факультета, история развития которого насчитывает более 55 лет, в современных условиях ориентирована на подготовку высококлассных специалистов, умеющих ориентироваться в особенностях и проблемах рыночной экономики, работать в различных сферах, в том числе в сфере бизнеса и менеджмента.</p>
		<p>Юридический факультет Кубанского государственного университета был образован в 1958 году на базе Краснодарского факультета Всесоюзного юридического заочного института (ныне &ndash; Московская государственная юридическая академия).</p>
		<p>Факультет ВЮЗИ начал функционировать в Краснодаре в апреле 1958 года под руководством Г.В. Тимейко. В 1960 &ndash; 1961 гг. должность декана факультета занимал доцент К.А. Аджаров, который тогда был единственным преподавателем с ученой степенью и званием. С 1961 по 1962 год во главе факультета стоял Г.А. Белозирко. Дальнейшее становление факультета проходило под руководством А.А. Хмырова (1962-1972 гг.), который сумел превратить факультет в настоящий научный и учебный центр юридического образования на Кубани.</p>
		<p>В 1970 году по постановлению Правительства был создан (точнее воссоздан) Кубанский государственный университет с юридическим факультетом, деканом которого был назначен А.И. Бакурский, а затем М.М. Выдря.</p>
		<p>Первый прием на факультет был осуществлен в 1971 году. Тогда на факультете работало всего 5 преподавателей: профессора М.М. Выдря, В.А. Стремовский и доценты А.И. Бакурский, П.Н. Сергейко и А.Г. Талюпа (двое последних перешли в университет из Краснодарского факультета ВЮЗИ).</p>
		<p>Стало очевидно, что существование в городе двух невольно конкурирующих вузов представляет совершенно неоправданное и нерациональное распыление преподавательских сил и бюджетных средств, в результате чего было принято решение об объединении с 1 января 1972 года двух юридических факультетов под эгидой Кубанского университета</p>
		
		
]]></data>

<data name="html_urf_set"><![CDATA[
		
		<h2>Удостоверения</h2>
		Удостоверения награждающее медалями.
		<hr>
		
		<h2>Подарочные часы</h2>
		Подарочные часы от ГУВД Краснодарского края Георгию Андреевичу Воробьёву.
		   
		
]]></data>

<data name="html_urf_set2"><![CDATA[
		
		<h2>Грамота, диплом и Кубок</h2>
		Диплом II степени за научную и творческую работу среди
		преподавателей вузов Краснодарского края за 2009 г. Награждается Жинкин С.А.
		<p><p>
		Почетная грамота от Департамента образования и науки Краснодарского края Награждается коллектив  юридического факультета КГУ. 2008г.

		<hr>
		
		<h2>Майка, бейсболка и значки с логотипом юридического факультета</h2>   
		
]]></data>

<data name="html_urf_set3"><![CDATA[
		
		<h2>Коняхин В.П. «Теоретические основы построения общей части Российского, уголовного права» </h2>
		Книга «Теоретические основы построения общей части Российского,
		уголовного права», 2002 г. СПб, изд. «Юридический центр «Пресс.
		Автор Коняхин В.П.
		<hr>
		
		<h2>Личные вещи</h2>
		Личные вещи первого декана юридического факультета Георгия Васильевича Тимейко (очки, чехол для очков).
		<hr>
		
		<h2>Справка</h2>   
		Справка о ранении лейтенанта Г.В. Тимейко
]]></data>

<data name="html_urf_diploma"><![CDATA[
		
		<h2>Диплом III степени</h2>
		<hr>
		Диплом III степени лауреата краевого конкурса на лучшую научную и творческую работу
		среди преподавателей высших учебных заведений Краснодарского края за 2005 год.

]]></data>

<data name="html_urf_diploma2"><![CDATA[
		
		<h2>Доска с поздравлением</h2>
		<hr>
		Доска с поздравлением в честь 50-летнего юбилея юридического
		факультета КГУ от Кашурина Н.

]]></data>

<data name="html_urf_diploma3"><![CDATA[
		
		<h2>Сертификат</h2>
		<hr>
		Сертификат «International Law Students Association» вручен М. Гигинешвили за участие в выставке «Унепнап & Зена р» 03. 2009.
]]></data>

<data name="html_urf_diploma4"><![CDATA[
		
		<h2>Почётная грамота, медаль и сертифика</h2>
		<hr>
		Почётная грамота юридической премии "Фемида - 2000".
		<br>
		Награждается юридический ф-т КГУ в номинации "за подготовку юридических кадров"
		<p><p>
		Сертификат, подтверждающий, что Коняхин В.П. является лауреатом премии "Фемида - 2006"
]]></data>

<data name="html_urf_trophey"><![CDATA[
		
		<h2>Медаль</h2>
		Медаль «Гордость Кубани» III степени Александру Алексеевичу Хмырову
		<hr>
		<h2>Кубок</h2>
		Кубок победителю ежегодного краевого конкурса оборонно-массовой и военно-патриотической работы памяти маршала Жукова Г.К.

]]></data>

<data name="html_urf_trophey2"><![CDATA[
		
		<h2>Статуэтка</h2>
		Статуэтка Фимиды
		<hr>
		<h2>Стаутэтка</h2>
		Статуэтка "President of the IFCCLGE He Bingsong" - подарок юридическому ф-ту КГУ от профессора
		Пекинского политико-юридического университета Хе Бинсуна.

]]></data>

<data name="html_urf_scientist"><![CDATA[
		
		<h2>Статуэтка</h2>
		<hr>
		Глиняная статуэтка профессора
]]></data>

<data name="html_urf_book"><![CDATA[
		
		<h2>Тимейко Г.В. «Общее учение об объективной стороне преступления.»</h2>
		<hr>
		Понятие, признаки и значение объективной стороны преступления. Преступное действие. Преступное бездействие. Преступные последствия. Причинная связь. Общественная опасность преступного действия и бездействия. Противоправность преступного действия и бездействия.
]]></data>


</krpano>