<krpano>


<data name="html_fyp"><![CDATA[
		
	<h2>ФАКУЛЬТЕТ УПРАВЛЕНИЯ И ПСИХОЛОГИИ</h2>
	<hr>
	<p>8 августа 1992 года решением Малого Совета Краевого Совета народных депутатов был учрежден Институт управления. В состав учредителей помимо Краснодарского краевого Совета народных депутатов вошли Кубанский государственный университет, школа &ndash; лицей № 23. В 1996 году возникла необходимость интегрировать Институт управления в структуру КубГУ в статусе факультета, что и было сделано с согласия Администрации Краснодарского края и Государственного комитета РФ по высшей школе. Приказом ректора КубГУ В.А. Бабешко №176 от12 апреля 1996 года был создан тринадцатый факультет университета &ndash; факультет управления и психологии.</p>
	<p>Новый факультет влился в университет полноценной мощной структурной единицей с тремя востребованными специальностями подготовки, пятью курсами студентов и педагогическим коллективом с высоким потенциалом развития, собственной библиотекой и компьютерными классами. Факультет управления стал тринадцатым факультетом Кубанского государственного университета.</p>
	<p>В начале 2000х большой коллектив психологов факультета сформировал несколько кафедр, в названиях и научной тематике которых отразились ответы на актуальные запросы общества и государства на новые профессии в сфере управления. Учитывая сложившиеся на факультете направления подготовки и научные школы, в 2005 году было принято решение об уточнении названия факультета &ndash; факультет управления и психологии.</p>
	<p>Факультет управления и психологии является площадкой, на которой возникают и многие инновации в университете, полигоном для апробации и взращивания новых управленческих и образовательных технологий, рождения и продвижения новых идей и проектов.</p>
	<p>С 1995 по 2005 годы преподаватели факультета участвовали в реализации ряда крупных международных и национальных проектов: &laquo;Укрепление государственного управления на Юго-Востоке России&raquo; (TACIS), &laquo;Муниципальный менеджмент&raquo;, &laquo;Муниципальная социально-экономическая реформа на Юге России&raquo; (MERIT-2), в программе Национального фонда подготовки кадров &laquo;Создание системы университетской поддержки развития местных сообществ&raquo;.</p>
	<p>Научные школы, сложившиеся на факультете, ежегодно организуют международные и всероссийские конференции по своей тематике. Ежегодно в течение двадцати лет на факультете проходит научная Всероссийская конференция &laquo;Человек. Сообщество. Управление: Взгляд молодого исследователя&raquo;. На факультете активно работает студенческое научное общество (СНО). СНО ФУП с 2017 года является инициатором и организатором мероприятий Всероссийского фестиваля &laquo;Nauka 0+&raquo; в Кубанском государственном университете.</p>
	<p>Гордостью факультета является научный журнал &laquo;Человек. Сообщество. Управление&raquo;, который издается с 1998 года (первый главный редактор журнала - Е.В. Морозова). С 2006 года журнал входит в Перечень ВАК. В 2018 год журнал прошел перерегистрацию, стал международным изданием, сменил название (&laquo;Южно-российский журнал социальных наук&raquo;), стал публиковать статьи на двух языках &ndash; русском и английском.</p>
	<p>Творческий подход и управленческие инновации коллектива факультета затронули и сферу воспитательной работы со студентами. С начала 2000х на факультете реализуется проект, направленный на помощь в адаптации первокурсников к студенческой жизни &ndash; адаптационный тренинг &laquo;СТАРТ ФУП&raquo;. Из инициатив преподавателей и студентов факультета выросла Психологическая служба КубГУ, с 2018 года &ndash; самостоятельное структурное подразделение университета.</p>
	<p>Студентами и преподавателями реализован проект создания Конституции факультета управления и психологии, создана система студенческого самоуправления. С 2006 года Президент факультета &ndash; глава студенческого самоуправления избирается каждые два года всеобщим голосованием студентов.</p>
	<p>С каждым годом растет армия выпускников факультета. В год столетия Кубанского государственного университета вручен диплом 10000-му выпускнику факультета управления и психологии. В начале 2000х создана и работает Ассоциации выпускников факультета управления.</p>
	<p>Студенты и преподаватели факультета &ndash; активные участники значимых для жизни страны и региона проектов: Зимних Олимпийских игр в Сочи, Зимних олимпийских и паралимпийских играх в Сочи (2014), Чемпионате мира по футболу (2018).</p>
	<p>В 2018 и 2019 годах команда факультета управления и психологии создавала методику и обеспечивала модерацию и оценку участников краевого губернаторского конкурса управленцев &laquo;Лидеры Кубани &ndash; движение вверх!&raquo;. Работа факультета высоко оценена ректором КубГУ М.Б. Астаповым и руководством региона.</p>
	<p>В год столетия Кубанского государственного университета факультету управления и психологии исполнилось 28 лет. В составе факультета &ndash; девять кафедр, которые обеспечивают подготовку студентов по 8 направлениям подготовки бакалавриата (государственное и муниципальное управление, управление персоналом, психология, конфликтология, организация работы с молодежью, социальная работа, политология, документоведение и архивоведение), 8 направлениям подготовки магистратуры (государственное и муниципальное управление, управление персоналом, психология, социальная работа, политология, документоведение и архивоведение, менеджмент, психолого-педагогическое образование), пяти специальностям подготовки кадров высшей квалификации (аспирантуры: политические науки, экономические науки, педагогические науки, социологические науки, психологические науки).</p>
	<p>Миссия факультета &ndash; содействие инновационному развитию Кубани и России:&nbsp;через подготовку специалистов для сферы управления и социальных отношений, обладающих высоким профессионализмом и социальной ответственностью; реализацию управленческих и социальных проектов и программ на принципах социального партнерства; развитие факультетского сообщества, основанного на ценностях творчества, компетентности, саморазвития и гражданственности.</p>
	<p>Факультет реализует свою миссию в тесном сотрудничестве с структурами публичного управления и предприятиями региона. Преподаватели факультета участвуют в подготовке кадрового резерва государственных и муниципальных служащих региона, в обучении глав и депутатов муниципальных образований Краснодарского края; выступают в качестве независимых экспертов в работе органов государственной власти, в том числе в разработке стратегий социально-экономического развития региона и муниципалитетов Краснодарского края.</p>
	<p>В управленческую практику региона внедряются научные результаты, полученные в рамках реализации грантов Российского гуманитарного научного фонда, Российского фонда фундаментальных исследований, Московского общественного научного фонда, фонда &laquo;Культурная инициатива&raquo;, международных программ. Преподаватели факультета ежегодно входят в число победителей в конкурсах &laquo;100 лучших ученых КУбГУ&raquo; и &laquo;100 лучших молодых ученых КубГУ&raquo;.</p>
	<p>Студенты факультета активно участвуют и побеждают в конкурсах и проектах Оксфордского&nbsp;Российского Фонда, Альфа-Шанс, Ключавто, Благотворительного фонда Владимира&nbsp;Потанина, Фонда развития отечественного образования и других.</p>
	<p>В учебном процессе широко задействованы представители работодателей, налажена система стажировок студентов-бакалавров, магистров и аспирантов в Законодательном собрании Краснодарского края, органах государственной власти и местного самоуправления; стажировки и практики на базах крупных работодателей региона.</p>
	<p>Выпускники факультета занимают руководящие должности в органах государственной и муниципальной власти Краснодарского края: Законодательном собрании, Администрации Краснодарского края, министерствах и ведомствах региона, администрациях муниципалитетов, городской Думе Краснодара; в администрации Краснодарского края; в федеральных структурах управления и силовых структурах; в коммерческих организациях &ndash; службах управления персоналом (HR-подразделениями) в промышленности, торговле, на транспорте, в банковской, страховой и других сферах деятельности, кадровых службах органов власти и местного самоуправления.</p>
	<p>Выпускники факультета давно работают не только в России, но и за ее пределами &ndash; в Австрии, Германии, США, Греции, Грузии, Дании, Испании, Кипре, Китае, Новой Зеландии, Швейцарии и других странах.</p>
		
		
]]></data>

<data name="html_fyp_nagrada"><![CDATA[
		
	<h2>Поздравление</h2>
	Поздравление факультета управления и психологии КубГУ с 50-летним юбилеем от генерального директора ОАО «Филип Моррис Кубань» А.В. Рушай.
	<hr>
	<h2>Кубок</h2>
	Кубок Универсиада КубГУ 2010 г. 2-е место среди мужских команд.
]]></data>

<data name="html_fyp_diplom"><![CDATA[
		
	<h2>Диплом</h2>
	<hr>
	<p>Диплом 1-ой степени награждается коллектив авторов: Ждановский А.М., Филиппов Ю.В., Авдеева Т.Т., Мясникова Т.А. КубГУ.</p>
	<p>Лауреат первого Российского конкурса образовательных программ и методического обеспечения подготовки кадров для муниципального управления.</p>
	<p>Председатель конкурсной комиссии, первый заместитель министра В.А. Кирпичников, Москва, 2001.</p>
]]></data>

<data name="html_fyp_jurnali"><![CDATA[
		
	<h2>Журналы</h2>
	Журнал «Человек. Сообщество. Управление.», включеный в список ВАК. Издается факультетом с 19 марта 1999 года (№1/2010, №4/2002). 
	<hr>
	<h2>Студентческий билет</h2>
	Студентческий билет Галкиной Марины Викторовны
]]></data>

<data name="html_fyp_medal"><![CDATA[
		
	<h2>Фотография наград</h2>
	<hr>
	В.П. Бедерханова награждена медалью К.Д. Ушинского (высшая отраслевая награда министерства образования и науки РФ) + фотография награды. 
]]></data>

<data name="html_fyp_kubok"><![CDATA[
		
	<h2>Кубок</h2>
	Кубок Универсиада КубГУ 2003-2004 г.г. 2-ое место.
	<hr>
	<h2>Поздравления</h2>
	Поздравления факультета с 10-летним юбилеем от министерства образования и науки Республики Адыгея
]]></data>

<data name="html_fyp_kubok1"><![CDATA[
		
	<h2>Кубок</h2>
	<hr>
	Кубок команде SIFE КубГУ за участие в Финале Всероссийского конкурса SIFE. 21 мая 2008 г.
]]></data>

<data name="html_fyp_mashinka"><![CDATA[
		
	<h2>Печатная машинка и письмо</h2>
	<hr>
	Печатная машинка Института управления 1992 г. 
	
	<p>Письмо главы администрации Краснодарского края в поддержку преобразования института управления в факультет управления КубГУ 1995 г
]]></data>

<data name="html_fyp_nabor2"><![CDATA[
		
	<h2>Медали</h2>
	<p>Медали для награждения студентов-победителей профильных олимпиад.&nbsp;</p>
	<hr>
	<h2>Атрибуты</h2>
	<p>Атрибуты студентов и выпускников ФУП (майка, кепка, ручка, брелок).&nbsp;</p>
	<hr>
	<h2>Проспект</h2>
	<p>Проспект факультета управления и психологии.</p>
	<hr>
	<h2>Конституция</h2>
	<p>Конституция факультета управления и психологии. Краснодар 2008 г.</p>
]]></data>

<data name="html_fyp_gazeta"><![CDATA[
		
	<h2>Газета</h2>
	<hr>
	Газета "Студентческая правда №1(3) март. 2009" 
]]></data>
</krpano>