<krpano>


<data name="html_ancient"><![CDATA[
		
		<h2>АРХЕОЛОГИЯ</h2>
		<hr>
		Этнографический материал

]]></data>

<data name="html_ancient_diplom1"><![CDATA[
		
	<h2>Диплом</h2>
	<hr>
	Диплом I степени. «Олимп науки Кубани». Награждается Лимберис Наталья Юрьевна. Лауреат краевого конкурса на лучшую научную и творческую работу среди преподавателей высших учебных заведений Краснодарского края за 2008 г. 

]]></data>

<data name="html_ancient_diplom2"><![CDATA[
		
	<h2>Диплом</h2>
	<hr>
	Диплом I степени. «Олимп науки Кубани». Награждается Марченко Иван Иванович. Лауреат краевого конкурса на лучшую научную и творческую работу среди преподавателей высших учебных заведений Краснодарского края за 2008 г.

]]></data>

<data name="html_ancient_medal"><![CDATA[
		
	<h2>Медаль</h2>
	<hr>
	Медаль. Фонд содействия охране памятников археологии «Археологическое наследие».
]]></data>

<data name="html_ancient_kuvshin"><![CDATA[
		
	<h2>Меотская керамика</h2>
	Меотская керамика: сосуды из могильника «Черный лес», IV в. до н.э.; Красный сосуд – греческий; зооморфные ручки от сосудов из городища «Спорное», I – II в. н. э. (из материалов археологической экспедиции).
	<hr>
	<h2>Наконечники стрел</h2>
	Наконечники стрел: Наконечник стрелы скифского типа, бронза, IV в. до н. э. Наконечник стрелы, железо. XIII-XIV вв., Северо-западный Кавказ
	<hr>
	<h2>(14) Ткацкие принадлежности меотов</h2>
	Ткацкие принадлежности меотов: Грузило для ткацкого станка, кремень, I-II в. н. э. Пряслица для веретена, керамические (14), IV в. до н. э. (из материалов археологической экспедиции)
]]></data>

<data name="html_ancient_mechi"><![CDATA[
		
	<h2>(16) Бусины</h2>
	Бусины, стекло. Импорт, Вост. Средиземноморье, I-II в. н. э. (из материалов археологической экспедиции)
	<hr>
	<h2>(10) Наконечник копья</h2>
	Наконечник копья, железо. Месты, II в. до н. э.
	<hr>
	<h2>(11) Сабля</h2>
	Сабля. Кочевники, XIV в., Северо-западный Кавказ
	<hr>
	<h2>(12) Наконечник копья</h2>
	Наконечник копья, железо. Позднее средневековье, предположительно XVII в., Северо-западный Кавказ
	<hr>
	<h2>(18) Тесла, змеевик</h2>
	Тесла, змеевик (2 шт.). Неолит, Северо-западный Кавказ, 6 тыс. лет назад
]]></data>

<data name="html_ancient_noj"><![CDATA[
		
	<h2>(10) Наконечник копья</h2>
	Наконечник копья, железо. Месты, II в. до н. э.
	<hr>
	<h2>(19) Сабля</h2>
	Кельт, бронза. Поздний бронзовый век, Северо-западный Кавказ, XIV-XII вв. до н. э.
	<hr>
	<h2>(17) Меотские изделия из бронзы</h2>
	Меотские изделия из бронзы: Зеркало, III в. до н. э. Браслет. Могильник «Чёрный лес» (ок. ст-цы Марьянской), IV в. до н. э. (из материалов археологической экспедиции)
]]></data>

<data name="html_ancient_topor"><![CDATA[
		
	<h2>Сикира</h2>
	<hr>
	Сикира. Салтово-Маяцкая культура (древние болгары), VII-IX вв. н. э.
]]></data>

<data name="html_ancient_busi"><![CDATA[
		
	<h2>Чётки</h2>
	<hr>
	Мусульманские чётки с именами Аллаха: дерево. Арабы Палестины, 1990-е гг. (Департамент по международным связям КубГУ)
]]></data>

<data name="html_ancient_chainik1"><![CDATA[
		
	<h2>Кофеварка или турка</h2>
	<hr>
	Кофеварка или турка (Cezve): медь. Турция, 1990-е гг. (Департамент по международным связям КубГУ)1.	Кофеварка или турка (Cezve): медь. Турция, 1990-е гг. (Департамент по международным связям КубГУ)
]]></data>

<data name="html_ancient_chainik2"><![CDATA[
		
	<h2>Заварной чайник</h2>
	<hr>
	Заварной чайник: металл с анодированным покрытием. Марокко, 1990-е гг. (Департамент по международным связям КубГУ)
]]></data>

<data name="html_ancient_jivopis"><![CDATA[
		
	<h2>Сувенирные ложки</h2>
	<hr>
	Сувенирные ложки: калибас. Тропическая Африка, 1980-е гг. (из собрания проф. Н.И. Кирея)
]]></data>

<data name="html_ancient_figuri"><![CDATA[
		
	<h2>Фигурки Будды</h2>
	<hr>
	Фигурки Будды, символизирующие счастье, благополучие, долголетие: дерево, лак. Южная Корея (?), 1990-е гг. (Департамент по международным связям КубГУ)
]]></data>

<data name="html_ancient_muzika"><![CDATA[
		
	<h2>Модель музыкального инструмента</h2>
	<hr>
	Модель музыкального инструмента: дерево, кожа. Северная Африка, 1980-е гг. (из собрания проф. Н.И. Кирея)
]]></data>

<data name="html_ancient_figura"><![CDATA[
		
	<h2>Стилизованная фигурка</h2>
	<hr>
	Стилизованная фигурка африканской женщины: дерево (Ректорат КубГУ)
]]></data>
</krpano>