<krpano>


<data name="html_vit3"><![CDATA[
		
	<h2>ТЕХНОПАРК</h2>
	<hr>
	<p><span>ажнейшим элементом инновационный инфраструктуры КубГУ является научно-технологический парк&nbsp;</span><span>&laquo;</span><span>Технопарк Университет</span><span>&raquo;</span><span>, который обеспечивает коммерциализацию инновационных разработок ученых вуза. В его состав входят: бизнес-инкубатор, научно-производственные центры и малое&nbsp;инновационное предприятие. Научно-технологический парк &laquo;Технопарк Университет&raquo; проводит мониторинг инновационного потенциала вуза, помогает в организации, оформлении и продвижении инновационных проектов.</span></p>
	<p><a href="https://www.kubsu.ru/sites/default/files/insert/page/prikaz_i_polozhenie_tehnopark_21.01.21.pdf">Положение о технопарке</a></p>
	<p><span>Технопарк ведет свою деятельность по следующим направлениям:</span></p>
	<ol>
		<li><span>Конкурсно-выставочная&nbsp; деятельность</span></li>
		<li><span>Инновационно-предпринимательская деятельность</span></li>
	</ol>
	<p><span><em>1.</em><em>&nbsp;<a href="https://www.kubsu.ru/ru/node/2829">Выставочная деятельность</a></em>. Заключается в подготовке и представлении разработок ученых КубГУ на выставках российского и международного уровня. С одной стороны &ndash; это деятельность носит имиджевый характер, с другой способствует коммерциализации разработок ученых университета и продвижении их на рынок. Традиционно вуз принимает участие в таких выставках как Московский международный Салон изобретений и инновационных технологий &laquo;Архимед&raquo;,&nbsp;Международный салон&nbsp;изобретений и новых технологий &laquo;Новое время&raquo;, Международном Биотехнологическом Форуме-выставке &laquo;РосБиоТех&raquo;&nbsp;и&nbsp;ряде других.</span></p>
	<p><span><em>2. Инновационно-предпринимательская</em>&nbsp;деятельность. Включает в себя коммерциализацию научных разработок, доведение фундаментальных и прикладных исследований до уровня производственной технологии, единство научного, образовательного и инновационного процессов. Стимулирование развития предпринимательской активности талантливой молодежи.</span></p>
	<p><span>Основные направления инновационной деятельности КубГУ:</span></p>
	<ul>
		<li><span>нанотехнологии и новые материалы</span></li>
		<li><span>биотехнологии</span></li>
		<li><span>технологии обработки информации</span></li>
		<li><span>эколого-аналитические технологии.</span></li>
	</ul>
	<p><span>КубГУ является учредителем&nbsp;<strong>малого инновационного предприятия&nbsp;ООО &laquo;КубГИС&raquo;.</strong></span></p>
]]></data>

<data name="html_vit3_bottle"><![CDATA[
		
	<h2>Препарат «Бализ-2»</h2>
	<hr>
	Препарат «Бализ-2» в стеклянной бутылке.
]]></data>


<data name="html_vit3_book"><![CDATA[
		
	<h2>Препарат «Бализ-2»</h2>
	<hr>
	Книга «Препарат Бализ» издание 2-е, А.Я. Шурыгин, Краснодар. 2002г.
]]></data>

<data name="html_vit3_diploma2"><![CDATA[
		
	<h2>Нанокомпозитные мембраны</h2>
	<p>Нанокомпозитные мембраны нового поколения на основе перфторированных полимеров и полианилина для применения в топливных элементах и сепарационных процессах.</p>
	<hr>
	<h2>Полимерный электролит</h2>
	<p>Экологически чистый полимерный электролит с оптимизированным набором транспортных и структурных характеристик.</p>
]]></data>

<data name="html_vit3_diploma3"><![CDATA[
		
	<h2>Диплом</h2>
	<hr>
	Диплом. Diplome «Inventions Geneva» Salon international des inventions De Geneve. 38 международный салон изобретений новых технологий в Женеве 23.04.2010г.
]]></data>

<data name="html_vit3_diploma4"><![CDATA[
		
	<h2>Диплом</h2>
	<hr>
	Диплом. Награждается ООО «Технопарк КубГУ» за участие в выставочной экспозиции VI международного инвестиционного форума «Сочи 2007».
]]></data>

<data name="html_vit3_prize"><![CDATA[
		
	<h2>Награда</h2>
	<hr>
	Награда. Губернаторский конкурс молодежных инновационный проектов. «Премия IQ года». Номинация «Культурно – обозревательные проекты». Первое место проект «Мультпросвет». Авторы: А. Тассо, М. Шаблин, Э. Лучкин, А. Левинов. Краснодар.2010г.
]]></data>

<data name="html_vit3_diploma1"><![CDATA[
		
	<h2>Диплом</h2>
	<hr>
	Диплом. Губернаторский конкурс молодежных инновационный проектов. «Премия IQ года». Номинация «Культурно – обозревательные проекты». Первое место проект «Мультпросвет». Авторы: А. Тассо, М. Шаблин, Э. Лучкин, А. Левинов. Краснодар.2010г.
]]></data>

<data name="html_vit3_medals"><![CDATA[
		
	<h2>Золотые медали</h2>
	<hr>
	Золотая медаль (3 шт.). Пятая международная выставка наноиндустрии NTMEX 2008.
]]></data>

<data name="html_vit3_plate"><![CDATA[
		
	<h2>Награда</h2>
	<hr>
	Награда от Департамента образования и науки Краснодарского края Кубанскому Государственному Университету за успешное участие в конкурсе «Лучшая научная и творческая работа преподавателей, аспирантов, соискателей студентов высших учебных заведений Краснодарского края за 2008г». г. Краснодар. 2009г.
]]></data>

<data name="html_vit3_diploma5"><![CDATA[
		
	<h2>Диплом</h2>
	<hr>
	Пятая выставка NTMEX 2008. Почетный диплом. Награждается ГОУ ВПО «КГУ» за разработку «Синтеза композиций  2008. Почетный диплом. Награждается ГОУ ВПО «КГУ» за разработку «Синтеза композиций  2008. Почетный диплом. Награждается ГОУ ВПО «КГУ» за разработку «Синтеза композиции наномерных частиц металлов и органических соединений микрокапсулированных диагломерированных полимеров».
]]></data>

<data name="html_vit3_chemic"><![CDATA[
		
	<h2>Образцы грунта</h2>
	<hr>
	Образцы грунта до очистки, в процессе и после очистки. 
]]></data>

</krpano>