<krpano>


<data name="html_bio"><![CDATA[
		
	<h2>БИОЛОГИЧЕСКИЙ ФАКУЛЬТЕТ</h2>
	<hr>
	<p>История биологического факультета ведёт своё начало с 1920&nbsp;г., когда был основан университет:&nbsp;от кабинета естествознания&nbsp;в составе естественно-математического факультета, который имел 2 отделения (биолого-географическое и физико-математическое), а&nbsp;затем, в послевоенные годы,&nbsp;факультета естествознания, который также включал 2 отделения &mdash;&nbsp;биологии и химии и биологии и географии.&nbsp;В 1940&mdash;1950-е гг. факультет естествознания возглавляли&nbsp; профессора Виктор Петрович Каменев&nbsp;и Фёдор Алексеевич Вальков.</p>
	<p>С 1962&nbsp;г. факультет естествознания возглавил канд. биол. наук, доцент Арнольд Петрович Тильба.&nbsp;В 1970&nbsp;г. с преобразованием Краснодарского государственного педагогического института им. 15-летия ВЛКСМ в Кубанский&nbsp;государственный университет&nbsp;факультет естествознания был разделён на химический, географический и биологический факультеты. Первым деканом биологического факультета тогда стал&nbsp;Арнольд Петрович Тильба, возглавлявший ранее факультет естествознания.</p>
	<p>С 1975 по 1987&nbsp;гг. биологический факультет возглавлял д-р биол. наук, профессор Борис Иванович Рукавцов, который с 1971 по 1990&nbsp;гг.&nbsp;&mdash; учёным секретарём Учёного совета КубГУ.</p>
	<p>С 1987 по 2008&nbsp;гг. факультетом руководил д-р биол. наук, профессор Владимир Яковлевич Нагалевский. Под его руководством и при непосредственном участии была издана первая на Кубани Красная книга Краснодарского края (1994). После его скоропостижной смерти, с 2008&nbsp;г. биологический факультет взглавил его сын&nbsp;&mdash; Михаил Владимирович Нагалевский, канд. биол. наук, доцент, под руководством которого факультет продолжает динамично развиваться, являясь одним из локомотивов университета.</p>
	<p>В марте 1972&nbsp;г. по инициативе и при личном участии А.&nbsp;П.&nbsp;Тильбы, тогда декана биологического факультета, и М.&nbsp;Р.&nbsp;Дюваль-Строева, доцента кафедры ботаники, на базе агробиостанции&nbsp;был создан первый на Кубани ботанический сад. Сейчас в фондах Учебного ботанического сада площадью 16&nbsp;га имеется&nbsp;свыше 2&nbsp;500 видов и форм травянистых, кустарниковых и древесных растений, представляющих почти все географические области земного шара.&nbsp;Сегодня ботанический сад имеет высокий статус памятника природы Краснодарского края. Для биологического факультета ботсад &mdash; это база&nbsp;для научных исследований, проведения практических занятий, для студенческой полевой практики.</p>
	<p>Учебную практику студенты факультета могут также&nbsp;проходить в заповедниках, научно-исследовательских институтах Северного Кавказа и РФ, рыбоводных хозяйствах, на станциях растениеводства, в&nbsp;лабораториях медицинских учреждений и в горах Кавказа в районе плато Лагонаки,&nbsp;на биостанции &laquo;Камышанова поляна&raquo; им. проф. В.&nbsp;Я.&nbsp;Нагалевского: здесь нетронутый растительный мир, быстрые горные реки, звенящие водопады и сказочные пещеры, альпийские луга и сверкающие вечные снега.</p>
	<p>Ежегодно студенты биологического факультета на конкурсной основе принимают участие в экологических экспедициях по территории Краснодарского края. Ежегодно по результатам экологических экспедиций издаётся сборник материалов межреспубликанских научно-практических конференций под названием &laquo;Актуальные проблемы экологии и охраны природы экосистем южных регионов России и сопредельных территорий&raquo; (уже проведено&nbsp;около 30&nbsp;конференций и издано столько же сборников).</p>
]]></data>

<data name="html_bio_mikroskop1"><![CDATA[
		
	<h2>Микроскоп монокулярный 1948 г.в.</h2>
	<hr>
]]></data>

<data name="html_bio_mikroskop2"><![CDATA[
		
	<h2>Микроскоп бинокулярный 1945 г.в.</h2>
	<hr>
]]></data>

<data name="html_bio_mikroskop3"><![CDATA[
		
	<h2>Лупа штативная</h2>
	<hr>
]]></data>

<data name="html_bio_sumka"><![CDATA[
		
	<h2>Сумка</h2>
	Сумка полевая профессора Нагалевского В.Я
	<hr>
	<h2>Ростовцев О. «Определитель растений для школ и самообразования.Часть I»</h2>
	«Определитель растений для школ и самообразования.Часть I» 1913г., М., Ростовцев О.
	<hr>
	<h2>«Учебник ботаники»</h2>
	«Учебник ботаники» для высших учебных заведений, М.,1921
]]></data>

<data name="html_bio_kniga"><![CDATA[
		
	<h2>«Красная книга Краснодарского края»</h2>
	<hr>
	«Красная книга Краснодарского края», 1994г., «Краснодарское книжное издательство».
]]></data>

<data name="html_bio_blagodarnost"><![CDATA[
		
	<h2>Благодарность</h2>
	<hr>
	
]]></data>

<data name="html_bio_eksponat"><![CDATA[
		
	<h2>Гербарий</h2>
	<hr>
	Гербарные листы с образцами растений
	
]]></data>

<data name="html_bio_banochki"><![CDATA[
		
	<h2>Макет</h2>
	<hr>
	Макет разложения нефти биопрепаратами.(рук. Карасева Э.В.) 
]]></data>

<data name="html_bio_moneti"><![CDATA[
		
	<h2>Медали</h2>
	<hr>
	<p>Золотая медаль IV Московского международного салона инноваций и инвестиций за разработку "Способ содержания пчелиных семей и улей&nbsp; для его осуществления. 25-28 февраля 2004г.</p>
	<p>Серебряная медаль III Московского международного салона инноваций и инвестиций.</p>
]]></data>

<data name="html_bio_diplom"><![CDATA[
		
	<h2>Диплом</h2>
	Диплом II Московского международного салона инноваций и инвестиций. ИТЦ "Кубань-Юг" КГУ награждается бронзовой медалью за разработку "Новая высокопродуктивная технология содержания пчелиных семей" 6-9 февраля 2002г.
	<hr>
	<h2>Флакон</h2>
	Настойка восковой моли

]]></data>

<data name="html_bio_istoria"><![CDATA[
	<h2>Флакон</h2>
	Настойка восковой моли	
	<hr>
	<h2>Флакон</h2>
	Спиртовой раствор прополиса 
	<hr>
	<h2>Образцы меда</h2>
	<p>Образец меда из разнотравья.(стеклоупаковка)</p>
	<p>Образец меда.(стеклоупаковка)</p>
	<hr>
	<h2>Морева Л.Я. «История пчеловодства Северого-Западного Кавказа»</h2>
]]></data>

<data name="html_bio_gramota"><![CDATA[
		
	<h2>Сертификат</h2>
	<hr>
	Сертификат, удостоверяющий, что Рукавцов Б.И. включен в список "2000 выдающихся людей 20 века в области микробиологии "Incorporating the Outstanding Achievement Awards". Выдан International Biographical Centre 31.10ю1997. Кембридж, Англия.
]]></data>

<data name="html_bio_lekarstva"><![CDATA[
	<h2>Флакон</h2>	
	<hr>
	<p>Комплекс образцов научных разработок отдела БАВ:</p>
	<ul style="list-style-type: circle;">
		<li>мазь "Бализ",</li>
		<li>свечи "Бализ",</li>
		<li>"Пектинобализ",</li>
		<li>"Аштен",</li>
		<li>"Бализ-2".</li>
	</ul>
]]></data>

<data name="html_bio_diploma"><![CDATA[
	<h2>Флакон</h2>	
	<p>Комплекс образцов научных разработок отдела БАВ:</p>
	<ul style="list-style-type: circle;">
		<li>мазь "Бализ",</li>
		<li>свечи "Бализ",</li>
		<li>"Пектинобализ",</li>
		<li>"Аштен",</li>
		<li>"Бализ-2".</li>
	</ul>
	<hr>
	<h2>Диплом</h2>	
	Диплом I Московского международного салона инноваций и инвестиций. ИТЦ "Кубань" КГУ награждается золотой медалью за разработку "Лекарственного отечественного препарата "Бализ - 2" 7-10 февраля 2001г.
]]></data>

<data name="html_bio_moneta"><![CDATA[
		
	<h2>Медаль</h2>
	<hr>
	Медаль Московского международного салона промышленной собственности "Архимед".
]]></data>
</krpano>