<krpano>

<data name="html_item_marks"><![CDATA[
		
		<h2>Альбор с марками В.М. Готлобера</h2>
		<hr>
		<blockquote>
		<p>Из письма ректору КубГУ Астапову М.Б.</p>
		<p>В конце 90-х годов к краснодарского коллекционера Кухаренко А.И. мною был выкуплен альбом с марками, принадлежавший ранее заведующему кафежрой политэкономики Кубанского Государственного университета, профессору Готлоберу Валентину Михайловичу.</p>
		<p>В.М. Готлобер запомнился многим поколениям выпускников КубГУ как высокоэродированный профессионал, пользовавшийся огромным авторитетом среди профессорско-преподавательского состава и студентчества. Своим самоотверженным трудом Валентин Михайлович увековечил своё имя в памяти своих учеников.</p>
		<p>В знак доброй памяти о В.М. Готлобере прошу Вас принять указанный альбом и передать на хранение в музей КУбанского государственного университета.</p>
		</blockquote>
]]></data>

<data name="html_item_howto"><![CDATA[
		
		<h2>Виртуальный тур по музею Кубанского Государственного университета</h2>
		<hr>
		<p style="text-align: center;">&nbsp;Вас привествует виртуальный тур по Кубанскому Государственному университету!</p>
		<p></p>
		<p>Для управления туром, а именно:</p>
		<ul>
			<li>Управление углом обзора;</li>
			<li>Переходом между частями зала;</li>
			<li>Просмотра информации об экспонатах.</li>
		</ul>
		<p>используйте компьютерную мышь, а также клавиши стрелок на вашей клавиатуре.</p>
		<p>Для выхода из режима просмотра экспозиции нажмите на любое место экспозиции (кроме областей, позволяющих детально рассмотреть экспонаты).</p>
		<p>В экспозициях музея истории создания и развития университета представлены документы и натурные материалы, отражающие основные этапы почти векового пути в исторической последовательности. Общая площадь музея истории - 187 квадратных метров. На момент открытия (20 октября 2010 года) в музее обработано и зарегистрировано 457 единиц хранения. За неполный календарный год существования музей посетили более 2000 человек.</p>
		<p>Музей оформлен по принципу представительства, каждый факультет имеет свою экспозиционную площадь, наполненную, тщательно подобранными артефактами, заслуживающими сохранения,&nbsp; свидетельствующими о событиях, наградах, с учетом уникальности и специфики факультета.</p>
		<p>Место расположения - главный корпус КубГУ, 1 этаж, ком. 114-115.</p>
]]></data>

<data name="html_item_80_years"><![CDATA[
		
		<h2>В честь 80-летия КубГу</h2>
		<hr>
		СДЕЛАТЬ
		
]]></data>

<data name="html_item_old_lady"><![CDATA[
		
		<h2>«МАТЬ»</h2>
		<hr>
		Дипломная работа ХГФ КубГУ
		<p>
		Дип. Зайков М.
		<p>
		Рук. Косюга А. И.		
]]></data>

<data name="html_item_soldier_two"><![CDATA[
		
		<h2>«ПАРТИЗАНЫ»</h2>
		<hr>
		Авт. Деревянко Г. П., ветеран ВОВ
		<p>
		Один из первых преподавателей ХГФ КубГУ
		
]]></data>

<data name="html_item_soldier_woman"><![CDATA[
		
		<h2>«РЕГУЛИРОВЩИЦА»</h2>
		<hr>
		Авт. Деревянко Г. П., ветеран ВОВ,
		<p>
		Один из первых преподавателей ХГФ КубГУ

		
]]></data>

<data name="html_item_soldier_prize"><![CDATA[
		
		<h2>Переходящий приз им. Георгия Жукова</h2>
		<hr>
		СДЕЛАТЬ

		
]]></data>

<data name="html_item_docs2"><![CDATA[		
		<h2>ДОКУМЕНТЫ ПЕРИОДА СТАНОВЛЕНИЯ КУБАНСКОГО ГОСУДАРСТВЕННОГО УНИВЕРСИТЕТА</h2>
		<hr>
		Подлинные документы, относящиеся к периоду 1923-1924 годов, в начале которого было принято решение о закрытии Кубанского государственного педагогического института, а затем установлены правовые основания для дальнейшего существования его на средства государственного бюджета.	
]]></data>

<data name="html_item_soldier_man"><![CDATA[
		
		<h2>АНДРЮШИН ЯКОВ ИВАНОВИЧ</h2>
		<h2>ГЕРОЙ СОВЕТСКОГО СОЮЗА</h2>
		17.04.1906 – 8.12.1952
		<p>
		Дипломная работа ХГФ
		<p>
		Дипл. Витко А.
		<p>
		Рук. Косюга А. И.
		<hr>
		<h2>АНДРЮШИН ЯКОВ ИВАНОВИЧ</h2>		
		Cоветский военный лётчик, участник Польского похода РККА, Советско-финской и Великой Отечественной войн. В годы Великой Отечественной войны — командир эскадрильи 128-го бомбардировочного авиационного полка 241-й бомбардировочной авиационной дивизии 3-го бомбардировочного авиационного корпуса 16-й воздушной армии Центрального фронта. Герой Советского Союза (24.08.1943), капитан.
		<p>
		Родился в городе Ставрополе-Кавказском Ставропольской губернии, в семье рабочего. Русский. Член КПСС с 1942 года. Окончил рабфак при Краснодарском педагогическом институте.
		<p>
		В 1931 году призван в ряды Красной Армии. В 1933 году окончил Луганскую школу военных пилотов. Принимал участие в освобождении западной Белоруссии и в советско-финляндской войне 1939—1940 годов. В боях Великой Отечественной войны с июня 1941 года. Воевал на Центральном фронте.
		<p>
		За первый месяц Великой Отечественной войны, летая на самолёте СБ в должности помощника командира эскадрильи, Я. И. Андрюшин произвёл 16 боевых вылетов. Без прикрытия своих истребителей, благодаря умелому маневрированию и организованному ведению огня, всегда с честью выходил из самых сложных положений воздушной обстановки.
		<p>
		16 января 1942 года ведущим шести самолётов Я. И. Андрюшин уничтожил до 15 самолётов противника. 7 февраля 1942 года ведущим звена бомбардировал колонну автомашин на дороге Сержино-Рубежное с высоты 500 метров. В результате уничтожено до 25 автомашин, 2 орудия.
		<p>
		19 мая 1942 года возвращаясь с разведывательного задания, самолёт Я. И. Андрюшина загорелся в воздухе, но, благодаря исключительному мужеству и высокому пилотному мастерству, лётчик приземлил горящий самолёт и спас жизнь экипажа.
		<p>
		8 марта 1943 года ведущим девяти самолётов Я. И. Андрюшин бомбил скопление войск противника в посёлке Комы. Было уничтожено 2 танка, разрушено 12 домов, взорван склад с боеприпасами.
		<p>
		К марту 1943 года командир эскадрильи 128-го бомбардировочного авиационного полка капитан Я. И. Андрюшин совершил 149 боевых вылетов на бомбардировку важных военных объектов противника и воздушную разведку.
		<p>
		Эскадрилья под его командованием совершила 1235 успешных самолёто-вылетов, уничтожила 96 вражеских самолётов на земле и 9 — в воздушных боях, 556 автомашин, 22 танка, 111 железнодорожных вагонов, около двух километров железнодорожного пути, 6 складов боеприпасов, 112 огневых точек, свыше 5000 солдат и офицеров противника.
		<p>
		Указом Президиума Верховного Совета СССР от 24 августа 1943 года «за образцовое выполнение боевых заданий Командования на фронте борьбы с немецкими захватчиками и проявленные при этом отвагу и геройство»[1] капитану Андрюшину Якову Ивановичу присвоено звание Героя Советского Союза с вручением ордена Ленина и медали «Золотая Звезда» (№ 1075).
		<p>
		В июле 1944 года самолёт Я. И. Андрюшина был сбит, и раненый лётчик попал в плен. Фашисты, узнав, что к ним попал Герой Советского Союза, изощрялись в пытках. Но Я. И. Андрюшин оставался верен присяге. В апреле 1945 года был освобождён из лагеря и долго находился на лечении в госпитале.
		<p>
		После излечения, в 1946 году по состоянию здоровья был уволен в отставку. Жил в городе Армавире Краснодарского края. Месяцы, проведённые в фашистском концлагере, безнадёжно подорвали здоровье лётчика. 8 декабря 1954 года Яков Иванович Андрюшин скончался. Похоронен на городском кладбище Армавира.
		<p> <a href=https://ru.wikipedia.org/wiki/Андрюшин,_Яков_Иванович>Источиник.</a>
]]></data>

<data name="html_item_photo"><![CDATA[
		
		<h2>Фото</h2>
		<hr>
		Гнусин Николай Петрович, доктор химических наук, профессор кафедры физической химии КубГУ, заслуженный деятель науки и техники РФ, заслуженный профессор Кубанского государственного университета, основатель научного направления по электрохимии ионитов. Область научных интересов: электромембранные процессы и их модельное описание. Автор 5 монографий, более 30 авторских свидетельств, около 500 научных трудов, опубликованных в центральной и зарубежной печати, ряда учебных пособий по электрохимии ионитов.	
]]></data>

<data name="html_item_veteran"><![CDATA[
		
		<h2>ПОРТРЕТ ВЕТЕРАНА</h2>
		В.П. Кузьменко, ветеран Панфиловской дивизии
		<br>декан ХГФ КубГУ в 1974-1999 гг.
		<p>
		Дипломная работа ХГФ
		<br>Автор: Родионов Е.	Рук.: Косюга А.И.

		<hr>
		<h2>Василий Павлович Кузьменко</h2>
		Участник Великой Отечественной войны, легендарной Панфиловской дивизии и Почетный гражданин Краснодара.
		<p>
		Василий Кузьменко ушел на фронт в 18 лет. В составе гвардейской Панфиловской дивизии участвовал в освобождении Новгородской, Псковской и Калининской областей. Первое ранение получил в Литве. После был направлен в саперный батальон, - рассказали в пресс-службе администрации Краснодара.
		<p>
		В конце войны Василий Павлович совершил подвиг – переплыл реку, чтобы перетянуть шпагатом стальной трос. Под сильным обстрелом ему удалось закрепить его на вражеском берегу. Благодаря усилиям солдата, пехота сумела форсировать реку и освободить латвийский город Мадону. После этого боя Василия Павловича отправили в полевой госпиталь. За совершенный подвиг его наградили медалью «За отвагу».
		<p>
		Победу Василий Кузьменко встретил в московском госпитале. После был освобожден от воинской службы по состоянию здоровья, ушел в отставку в звании майора. За проявленные в годы войны мужество и героизм Василия Павловича наградили 40 орденами и медалями, среди которых ордена Красной звезды, Отечественной войны I-й степени, медаль «За оборону Москвы».
		<p>
		После войны более 30 лет Василий Кузьменко работал в Кубанском государственном университете, из них – 25 лет был деканом художественно-графического факультета. Получил звание профессора. В начале 2020 года Василию Павловичу было присвоено высокое звание – «Почётный гражданин города Краснодара».Сегодня у именинника большая, дружная семья — дочь, трое внуков и трое правнуков, - рассказали в пресс-службе администрации и городской Думы Краснодара.
		
]]></data>

<data name="html_item_costume_set1"><![CDATA[
		
		<h2>ТРАДИЦИИ И ИННОВАЦИИ В ОДЕЖДЕ НАРОДОВ КАВКАЗА И СРЕДНЕГО ВОСТОКА</h2>
		<h3>(слева направо)</h3>
		<hr>
		Современный женский «национальный» костюм. Греки, остров Кипр. Состоит из нижних рубахи и шалвар из бязи и верхнего халата (джуппа)
		<p>
		Традиционный женский костюм (суконный архалык), нач. XX в. Горские евреи, Куба/Красная Слобода, Азербайджан (из материалов этнографической экспедиции, 1994 г.)
		<p>
		Современный женский «национальный» костюм. Курды, Ирак. Состоит из нижних рубахи (kras) и шалвар (derpi) из шёлка, верхнего платья (fistan), ювелирного пояса и косынки (ktan)
		
]]></data>

<data name="html_item_costume_set2"><![CDATA[
		
		<h2>ТРАДИЦИИ И ИННОВАЦИИ В ОДЕЖДЕ НАРОДОВ КАВКАЗА И СРЕДНЕГО ВОСТОКА</h2>
		<h3>(слева направо)</h3>
		
		Современный мужской костюм члена Кубанского казачьего войска, принадлежащий Мире Витальевне Козловой, полковнику Кубанской казачьей ассоциации (предоставлен дочерью, зам. директора департамента международных связей КубГУ И.В. Раюшкиной)
		<p>
		Стилизация под традиционный женский костюм русских (работа дипломников кафедры дизайна костюма под рук. Т.А. Васильевой)
		<hr>
		<h2>Форма вожатого Всероссийского пионерского
            <br>лагеря ЦК ВЛКСМ «Орлёнок» (1980 г.)</h2>
		Форма передана в дар музею профессором БЕДЕРХАНОВОЙ В.П. в день празднования 95-летия со дня рождения комсомола
]]></data>

<data name="html_item_khytor"><![CDATA[
		
		<h2>«Адыгская усадьба XIX в.» </h2>
		<hr>
		Дипломный проект «Адыгская усадьба XIX в.» 
		<br>Выполнила Гучетль З. А. 
		<br>Hуководитель Мальцева Л. В.
]]></data>

<data name="html_item_rubel_wedPol"><![CDATA[
		
		<h2>Свадебное полотенце</h2>
		Свадебное полотенце: фабричное вафельное, вышивка. 
		<br>Амшенские (понтийские) армяне, Апшеронский район Краснодарского края (из материалов этнографической экспедиции, 1990-е гг.)
		<p><hr>
		
		<h2>Рубель</h2>
		Приспособление для глажения белья: дерево. Русские, нач. XX в.
]]></data>

<data name="html_item_vine"><![CDATA[
		
		<h2>Приспособление</h2>
		<hr>
		Приспособление, используемое в виноделии: дерево. 
		<br>Русские, нач. XX в. (из собрания доц. Г.А. Бикмашева)
]]></data>

<data name="html_item_basket"><![CDATA[
		
		<h2>Корзина для сбора фруктов </h2>
		Корзина для сбора фруктов : плетение, лыко. 
		<br> Абхазы, Гудаутский район Абхазии (из материалов этнографической экспедиции, 1990-е гг.)
		<p><hr>
		<h2>Корзины</h2>
		Корзины, 2 шт.: листья, кукурузы, плетение.
		<br>Амшенские (понтийские) армяне, город Туапсе Краснодарского края (из материалов этнографической экспедиции, 1980-е гг.)
]]></data>

<data name="html_item_samovar"><![CDATA[
		
		<h2>Самовар</h2>
		Самовар: медь. Русские, начало ХХ в.
		<p><hr>
		<h2>Корзина для изготовления сыра</h2>
		Корзина для изготовления сыра: плетение, лыко. 
		<br>Адыги-бжедуги, аул Пчегатлукай, Адыгея, сер. XX в. (из собрания З.А. Тлехурай
]]></data>

<data name="html_item_pryalka"><![CDATA[
		
		<h2>Ручная прялка</h2>
		<hr>
		Самовар: медь. Русские, начало ХХ в.
		Ручная прялка: дерево.
		<br>Кубанские казаки, ст-ца Марьянская (?), сер. XIX в. (из материалов фольклорной экспедиции КубГУ)
]]></data>

<data name="html_item_stupka"><![CDATA[
		
		<h2>Маслобойка с поршнем</h2>
		<hr>
		Маслобойка с поршнем: дерево.
		<br>Адыги-бжедуги, аул Пчегатлукай, Адыгея, нач. XX в. (из собрания З.А. Тлехурай)
]]></data>

<data name="html_item_soldier_bust"><![CDATA[
		
		<h2>Бюст</h2>
		<hr>
		СДЕЛАТЬ

		
]]></data>


<data name="html_item_costume_sochi_2014"><![CDATA[
		
		<h2>Форма</h2>
		<hr>
		Форма участника эстафеты Олимпийского огня по территории
		Большого Сочи - Вербовского Максима, студента 2 курса института начального
		и среднего профессионального образования Кубанского Государственного университета.

		
]]></data>

<data name="html_item_time_capsule"><![CDATA[
		
		<h2>Капсула времени</h2>
		<hr>
		СДЕЛАТЬ

		
]]></data>

<data name="html_item_maket"><![CDATA[	
		<h2>Оценка сейсмической обстановки методом
			папортизации сейсмических трасс</h2>
		<hr>
		Руководитель проекта академик РАН доктор физико-математических
		наук Бабешко В.А.		
]]></data>

<data name="html_item_promfect"><![CDATA[
		
		<h2>СДЕЛАТЬ</h2>
		<hr>
		СДЕЛАТЬ

		
]]></data>

</krpano>


