<krpano>


<data name="html_chem"><![CDATA[
		
		<h2>ФАКУЛЬТЕТ ХИМИИ И ВЫСОКИХ ТЕХНОЛОГИЙ</h2>
		<hr>
		<p><span>Преподаватели факультета - обладатели отечественных и международных грантов на научные и прикладные исследования, стипендиаты престижных фондов, авторы и рецензенты российских и международных научных журналов.</span></p>
		<div>
		<p>Только за последние 5 лет выполнено научно-исследовательских и опытно-конструкторских работ по отраслевым научно-техническим программам и заказам; по федеральным (государственным) научно-техническим программам; по международным проектам; по региональным научно-техническим программам и заказам; по хозяйственным договорам; по госбюджету общим объемом более 336 млн. рублей.</p>
		<p>Активизирована международная деятельность факультета. С участием факультета в рамках международного проекта FP7 MemBridge сформирована российская профессиональная сеть специалистов, работающих в области мембран и мембранных технологий, реализовано 6 международных грантов. Планируется открытие международного образовательного центра в области мембраны технологий.</p>
		<p>Академическая мобильность преподавателей и студентов подтверждена взаимным сотрудничеством с Университетом Восток Валь-де-Мар (Париж, Франция), Европейским Институтом мембран при Университете Монпелье 2 и Высшей Национальной Школой Химии (г. Монпелье, Франция), Политехническим университетом Каталонии (Испания) и др.</p>
		<p>За последние 5 лет факультетом химии и высоких технологий проведено более 27 научных мероприятий (всероссийских и международных) конференций, научных школ. По результатам научной деятельности более 150 сотрудников и аспирантов факультета награждены почетными дипломами, медалями и премиями.</p>
		<p>Продуманная политика вовлечения студентов в научный процесс дает ощутимые результаты. По итогам студенческих научных работ сделано более 170 докладов на научных конференциях всех уровней, опубликовано более 100 научных работ. Пять молодёжных коллективов, в состав которых входили аспиранты и студенты ФХВТ, выиграли конкурс молодых исследователей &laquo;Мой первый грант&raquo;, организованный в 2012 году Российским Фондом Фундаментальных Исследований. 175 студентов и аспирантов на факультете химии и высоких технологий получали оплату из 47 грантов РФФИ, ФЦП и х/д. Имея значительный научный задел, студенты и аспиранты ФХВТ регулярно побеждают в конкурсах администрации Краснодарского края и фондов Потанина, &laquo;Вольное дело&raquo; и &laquo;Филипп Морис Кубань&raquo; на получение именных стипендий. Только 2012 году ими получено 21 такая стипендия и 2 стипендии Правительства РФ. В целом, 2007 &ndash; 2012 гг. количество этих стипендий составляет 69 (студенты) и 23 (аспиранты). Кроме того студенты являются лауреатами и финалистами Всероссийского менделеевского конкурса на лучшую студенческую работу по разделам &laquo;Материаловедение и технология новых материалов&raquo;, 2008, 2009 гг. (3 студента), и &laquo;Химия и химические технологии&raquo;, 2012 г., (1 студент).</p>
		<p>Студенты, аспиранты и молодые ученые ФХВТ уверенно побеждают в организуемых с 2011 года конкурсах молодых ученых Кубанского государственного университета. Например, и в 2011 и в 2012 годах они заняли 2 первых места. Кроме того, в 2012 году еще 16 человек набрали очень высокие баллы. В целом доля ФХВТ в 2012 г. составила 46 % от всех призовых мест в естественнонаучном направлении.</p>
		Высококвалифицированный кадровый потенциал, развитая материально-техническая база, обновленная за последние 5 лет более чем на 370 млн. рублей, соответствующее библиотечно-информационное обеспечение учебного процесса, критериальные показатели факультета в сфере научной деятельности, превышающие средние показатели по университету, обеспечивают подготовку специалистов, бакалавров, магистров на высоком современном уровне.</div>
		
		
]]></data>

<data name="html_chem_pribor"><![CDATA[
		
	<h2>Электродиализные аппараты</h2>
	<hr>
	Электродиализные аппараты для глубокого обессоливания воды и регенерации стоков. 
	<p>Руководитель разработки: д.х.н., профессор Заболоцкий В.И.

]]></data>

<data name="html_chem_plastina"><![CDATA[
		
	<h2>Радиационно-защитное покрытие </h2>
	<hr>
	<p>Радиационно-защитное покрытие для защиты поверхности летательных аппаратов в условиях космоса.</p>
	<p>Защищено патентами.</p>
	<p>Внедрено на предприятиях Росавиакосмоса в 1986-2007 г.г. в рамках всей отрасли.</p>
	<p>Руководитель разработки: Панюшкин В.Т., д.х.н., профессор.</p>

]]></data>

<data name="html_chem_stekla"><![CDATA[
		
	<h2>Покрытие</h2>
	<hr>
	<p>Гидрофобное кремнийорганическое покрытие на стекле для защиты солнечных батарей.</p>
	<p>Руководитель разработки: Комаров Н.В., д.х.н., профессор.</p>
]]></data>

<data name="html_chem_analizator"><![CDATA[
		
	<h2>Анализатор ВА-5</h2>
	<hr>
	<p>Вольтамперометрический анализатор ВА-5.</p>
	<p>Руководитель разработки: Темердашев З.А., д.х.н., профессор</p>
]]></data>

<data name="html_chem_knigi"><![CDATA[
		
	<h2>Лопатин Б.А. «Теоретические основы электрохимических методов анализа»</h2>
	В пособии рассматривается современное состояние электрохимических методов анализа, основы теории и эксперимента, аппаратура, используемая в электрохимических методах анализа. В книге представлены все основные области электрохимических методов анализа: потенциометрия, кулонометрия, кондуктометрия, вольтамперометрия и диэлектрометрия.
	<hr>
	<h2>М. П. Пятницкий, Л. А. Нестеренко «Краткий практикум по органической и биологической химии»</h2>
	Учебное пособие
]]></data>

<data name="html_chem_vaza"><![CDATA[
	<h2>Антикоррозионное защитное покрытие</h2>
	<p>Антикоррозионное защитное покрытие барьерного типа "Базалит".</p>
	<p>Руководитель разработки: Буков Н.Н., д.х.н., профессор&nbsp
	<hr>
	<h2>Индикаторные пленки</h2>
	<p>Индикаторные пленки для тест-определения свинца.</p>
	<p>Руководитель разработки: к.х.н., доцент Починок Т.Б.</p>
]]></data>

<data name="html_chem_ramka"><![CDATA[
	<h2>Целлюлозные материалы</h2>
	<hr>
	<p>Модифицированные целлюлозные материалы для определения тяжелых металлов в объектах окружающей среды.</p>
	<p>Руководитель разработки: д.х.н., профессор Темердашев З.А.</p>
]]></data>

<data name="html_chem_himia"><![CDATA[
	<h2>Вальков Ф.А. «Неорганическая химия»</h2>
	<hr>
	Учебник для педагогических институтов. 
	<br>Под ред. проф. А. В. Лапицкого.
	<br>Художник Г.С. Смелова.
]]></data>

<data name="html_chem_medali"><![CDATA[	
	<h2>Медали</h2>
	<hr>	
	<p>Золотая медаль. Мы создаем будущее</p>
	<p>Серебряная медаль. Brussels Eureka.</p>
	<p>Серебряная медаль. 9-ый Московский международный Салон инноваций и инвестиций.
]]></data>

<data name="html_chem_diplom_i_medal"><![CDATA[	
	<h2>Медаль и диплом</h2>
	<hr>
	<p>Диплом.4-ый Московский международный Салон инноваций и инвестиций. Награждается золотой медалью Кубанский государственный университет за разработку: Никель- цинковый аккумулятор с увеличенным сроком эксплуатации. Москва, ВВЦ, 25-26 февраля 2004 г.</p>
	<p>Золотая медаль. Московский международный Салон инноваций и инвестиций.</p>
]]></data>

<data name="html_chem_udostoverenie"><![CDATA[	
	<h2>Удостоверение</h2>
	<hr>
	<p>Удостоверение Заслуженного профессора КубГУ №0018 г. Краснодар. Решением Ученого Совета КубГУ от 03.11.2000 г. протокол №2 Комарову Николаю Васильевичу присвоено звание "Заслуженный профессор" КубГУ.</p>
]]></data>

<data name="html_chem_gorn"><![CDATA[	
	<h2>Хрустальный рог</h2>
	<hr>
	<p>Подарок из Абхазии. 
	<br>Хрустальный рог от ученика учителю Н.П. Гносину - основателю школы Мембранной технологии.</p>
]]></data>

<data name="html_chem_diplomas"><![CDATA[	
	<h2>Дипломы</h2>
	<hr>
	<p>Brussels Eureka 2001. 50th world exhibition of innovation research and new technology. Diploma. Temerachev Z., Litvinov S., pour l`invention Analyseur des caract?ristiques Entensit? - tension VA- M?daille d`argent. Brussels, 16/11/2001.</p>
	<p>2-ой Московский международный Салон инноваций и инвестиций. Диплом. Награждается Серебряной медалью КубГУ за разработку Организация серийного производства электрохимического модуля ВЭД-3. Москва, ВВЦ, 6-9 февраля 2002 г.</p>
]]></data>

<data name="html_chem_shapka"><![CDATA[	
	<h2>Тюбетейка</h2>
	<hr>
	Подарок - выходной халат с шапкой и тюбетейкой - Гносину  Н.П. к 90-летию. 2010 г.
]]></data>

<data name="html_chem_diplom"><![CDATA[	
	<h2>Диплом</h2>
	<hr>
	<p>Первый Московский международный Салон инноваций и инвестиций. Москва, ВВЦ, 7-10 февраля 2001 г.</p>
	<p>Диплом. Награждается Золотой медалью ИТЦ "Кубань", Кубанский государственный университет за разработку "Электромембранная установка для обессоливания и подготовки воды, используемой для ликеро-водочных продуктов".</p>
]]></data>



</krpano>